<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goodarticles_3 on Haoshuang Ren | 任豪爽</title>
    <link>https://haoshuang.vercel.app/tags/goodarticles_3/</link>
    <description>Recent content in Goodarticles_3 on Haoshuang Ren | 任豪爽</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2024 - 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 05:35:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://haoshuang.vercel.app/tags/goodarticles_3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>优选文字</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9603/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:35:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9603/</guid>
      <description>此分类记录看到的一些可以借鉴的文字，及原文地址！（所有内容皆原封不动搬来）&#xA;三十一&#xA;学习方面去年说学个一两门公开课，事实上就一门…也没完成，不过现在心态平和了，完成不如学到，今年更看重知识消化与整理。去年说要按主题整理，今年直接来了个大搬运，全转到了博客的wiki上去了。眼下我把知识分为原理、历史、现状、观点、未来五个部分，大致对应经史子集的分类方法，原理属于理论科普与学科基本框架、历史罗列过去到20世纪末发生的事实、现状关注新世纪出现的各种趋势与案例、观点收集那些带有个人经验的但还不成体系的观点与理论、未来是对未来生活的预判。眼下这五部分基本覆盖了我当前接触的所有信息，包括论文、博客、新闻、信息图之类。以前看到新东西，很容易忘记，现在也是，不过有这么个地方记录一下，每次增加内容都可进行回顾与反刍（理想状态），防止被带跑偏，也能对比出新观点，然后就可以在先验分布与最新事实的似然度之间找到新的平衡。我这方面开窍已经够晚了，建议青少年朋友早点构建自己的知识库，形成自己的观点，不要害怕偏见与主观，有哪个观点不是来源于偏见与主观？知识这东西要有貔貅的心态，学了就有进不出而不是狗熊掰棒子，回顾与反思是很重要的。&#xA;三十而立&#xA;除了正经八百的上课，今年也读了几本书，跟往年不同的是从今年开始我对笔记系统进行了加强。原来看书一遍过后虽然核心观点有印象，但书与书之间联系很少，今年我抛弃掉印象笔记，单纯用苹果的备忘录来记笔记，我不再遵循书作者的思路整理笔记，而是将同一主题的书汇集到单一笔记中去：一本书的多个观点可以分散到不同主题里，而同一主题下可以出现多个矛盾或近似的观点。这是2017年很重要的一个学习方法更新，仅仅是把原有的笔记分拆组合就可以看到很多新东西，回顾是非常重要的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>好的文章汇总</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9539/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 08:57:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9539/</guid>
      <description>带着自己的观点看文章，不然很容易被作者带入其中！&#xA;教育公正 —— 路漫漫其修远兮……&#xA;2022我在死亡的边缘走过&#xA;为了忘却的纪念 (一篇记录人名的有趣文章)&#xA;《我不原谅—— 一个90后对中国教育的批评和反思》&#xA;未来世界的幸存者（或许有些观点仍然值得学习）&#xA;我人生的前 28 年 （如果可以的话，真想看到更多的细节，作者中间省略了太多太多）&#xA;三年 （喜欢的一篇文章，为作者祝福！）&#xA;一点人生经验 （作者罗列的1、2、3、看着都挺有道理！图片看不到的话 右键-另存为-就能看到图片了）&#xA;经历了太多说走就走，是时候停下来怀一怀旧 （到离别时才想起当初居然没有什么可以纪念当年的韶华）&#xA;关于“单干”的推荐书目 （挺激励人的一句话“事实上，开公司很简单，尤其是对自由职业者或者初创企业来说，只需要寻找一个客户并帮他/她解决问题就可以了。然后就是重复这件事，直到有真正需要的时候再增加新项目或新流程。” ）&#xA;万言万当，不如一默&#xA;旅行的意义：一个人大本科女生大学四年的故事 (题目为旅行，讲的是人生)&#xA;落叶满空山，何处寻行迹 这首诗：《你为生存做些什么，我不关心》&#xA;随机漫步十八年的傻瓜 （当我看到这个ppt，作者在我心中又上升了一个量级！想拜他为师了）&#xA;Another Year, Another R Package, Another Book, and Endless Joy &amp;mdash; An easy summary of my 2017 为什么喜欢这篇文章，把自己脑海中未来的路展现了出来！&#xA;“为了人民的利益” 每一遍有每一遍的收获，阅读的第二遍，作者就上了我的供桌，文风很吸引人！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
