<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog_1 on Haoshuang Ren | 任豪爽</title>
    <link>https://haoshuang.vercel.app/tags/blog_1/</link>
    <description>Recent content in Blog_1 on Haoshuang Ren | 任豪爽</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2024 - 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 12:17:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://haoshuang.vercel.app/tags/blog_1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>劝婚</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/30/9687/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:17:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/30/9687/</guid>
      <description>姥爷说：该结婚了，没有条件创造条件，哪有所有条件都满足的情况！提升自己。时代变了，这是个看钱的年代！&#xA;大舅说：人都有黄金年龄，在什么年龄做什么事情，就做什么事，得有目标，不能混一年是一年！（我也很赞同！）&#xA;父母说：人都结婚了，你还不结，也不看看自己啥样！咱家这条件，过了三十就没人了，给你介绍你为啥不去！&#xA;我自己也在定夺：我好像是普通人了！&#xA;但自己不甘心！&#xA;怕、后悔终身&#xA;怕、无所成&#xA;怕、孤独终老&#xA;现今社会，为什么不能共同奋斗，共同成长呢？如果我选择了，或许会后悔一辈子吧！&#xA;美好的事情都是历经劫难！&#xA;我在想上天是否已经很眷顾自己了，自己却没能留住！&#xA;孤独的人活在幻想当中！</description>
    </item>
    <item>
      <title>白发</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/27/9685/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:46:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/27/9685/</guid>
      <description>昨日归家&#xA;有身高优势的自己&#xA;一眼就望到了母亲头顶的空白处，近距离看是染过头后新生出的发根为白色（发根是染色剂染不到的地方）&#xA;原来染色会让人产生这么大的误会&#xA;母亲是一个很忧愁、的人！&#xA;小时候愁学习，毕业了愁工作，成年了，愁婚姻。&#xA;有时很想匆匆就结婚吧：但我总能想到这匆匆的后果。&#xA;如果未染色，满头白发会是怎样？&#xA;回想这白发&#xA;静默无言、感！&#xA;叹、时光无情！&#xA;前路何方、忧！&#xA;走、平凡之路！&#xA;02-01-14：12&#xA;前两天母亲让父亲帮忙染发，自己则打趣母亲：你要不染发，我看着你这满头白发，一着急，说不定就结婚了！&#xA;母亲笑了笑，还是让父亲帮忙染了！&#xA;边抱怨父亲的手笨，边低头配合，画面真的很美好！</description>
    </item>
    <item>
      <title>自由</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/23/9683/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:22:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/23/9683/</guid>
      <description>我们都追求自由&#xA;特别在自由被限制时，尤为珍惜，尤为强烈&#xA;自由惯了发现，时实有度&#xA;过度的自由就沦为了放纵&#xA;自由能更好的生长&#xA;束缚能更好的生长&#xA;一个为范围&#xA;一个为方向&#xA;越广、越远&#xA;越远&#xA;越远&#xA;下一个方向</description>
    </item>
    <item>
      <title>转博客到hugo</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/22/9681/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:51:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/22/9681/</guid>
      <description>为什么写这篇文章！&#xA;我发现自己有这个想法七天之后，仅仅做了：在hugo官网挑选了几款中意的主题，运行了一两个！&#xA;问题：风格各异，各有喜欢之处，无法把他们揉合在一起形成自己的特色！&#xA;我看下从今天晚上开始（因为写完这篇文章我要睡觉了！），搭建完自己的hugo博客需要几天！&#xA;要素：&#xA;主页- - 诗集- - 关于/简历- - 文章- - 便笺（最为难吧，随时随地能添加便笺）- 嗯，刚好2025年，凑个五之数，就这五大块吧！ 思路：选中一个博客为主模板，在其基础上进行修改！&#xA;0122晚11点&#xA;想法：增加一只若隐若现的乌鸦（不定时渐显、渐隐）&#xA;0123 07：36&#xA;注意力真的很容易分散，本地运行完两个主题之后，不自觉的就跑到其它地方浏览了起来！&#xA;不过发现hugo最核心的东西，就是文章的展示！通过文章延申出了其它内容，附加的关于、简历、联系方式、搜索。&#xA;回想一下主要干了几件事：寻找非官方之外的hugo主题汇总网站、godady域名浏览查看并根据大学室友名字查询了一遍（查到一个和大学室友名字拼音一样的网站 鹏静和彭静！）、大部分看谢师傅的文章延申出去的，链接很多，根本停不下来，后续有点疲惫了，打了几把游戏！ 还是没有达到“ 发死力。比如某件事情你发死力去做了没有？ ”！</description>
    </item>
    <item>
      <title>浮生一记</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/07/9677/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 11:24:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/07/9677/</guid>
      <description>钢筋混凝土的城市唯一的自然气息，就是公园吧！&#xA;（想起未来田园生活缺少的一种东西：动物和果树：鸡、鸭、鱼、羊、牛、狗、猫；枣树、核桃树、苹果树、葡萄树、无花果树、李子树；农产品：花生、红薯、玉米、大豆、芝麻、麦子！一直苦于原材料，这不就是原材料吗？）&#xA;下午到公园晒太阳，发现公园真是城市的一块福地！&#xA;公园有城市不具备的自然气息、（阳光、树木、游乐设施（秋千、滑梯）、小鸟、带娃的爷爷奶奶爸爸妈妈、到处玩耍的孩子互相讨论的遛狗人、草坪上闲情放松的打牌者、不远处的环卫工人、晒太阳及打提溜的老大爷、还有卖东西的小商贩、带有三国文字的四方灯柱及电路检修关闭的小书房！）&#xA;很富有生活气息，此时想到了一位养狗博主：如果有孩子，此时应该是溜孩子吧！&#xA;昨天沮丧了一天&#xA;沮丧的原因是：在自己拿着做好的广告牌（PS：很简单的几个字：个人博客网站搭建），专门找了计算机男生的宿舍楼，饭点时间举牌子了两个小时，只一个人因为好奇心随口问了下（要问我为什么不主动推广：一个是想看一下许昌学院和中原科技学院的人相比，会不会有更多的人来咨询，另一个是想第一个客户一定是像自己一样，对这非常感兴趣！且收费已经想好了：先用后给，感觉值就自己看着给，感觉不值就不用给！）。&#xA;虽然举牌子的时候感觉没啥，还激情着第二天再战，可当天晚上就沮丧了！索幸第二天醒来看到了下面一篇文章，让自己重新找到了方向！&#xA;小技巧：怎么混进许昌学院。&#xA;进校园和宿舍都是刷脸：找一个或一群学生，看他们刷脸，跟着进就行了，出也是同样哈。俗称：蹭脸，哈哈哈！@&#xA;今天被一篇博客唤醒，突然找到方向是真的开心，真的很像自己的引路人！&#xA;能看到这篇博客经历了以下之路： 由来 -&amp;gt; 用 R 语言的 blogdown+hugo+netlify+github 建博客 -&amp;gt; Another Year, Another R Package, Another Book, and Endless Joy&#xA;我决定先主动给自己身边人搭建：人选已经想好了：我亲爱的大学室友，哈哈哈！当然还有我自己！&#xA;接下来的几件事情：&#xA;1、找两个hugo主题，一个为haoshuang.org个人网站使用，一个为2029.today自己的想法而设（让家乡的大学生都能有自己的网站，这个网站对大学生太重要了，可他们像曾经的自己一样，毫无所知）！&#xA;2、为室友找hugo主题。&#xA;3、尝试用R Markdown和blogdown搭建网站。&#xA;上述三件事之间最关键的应该是自己的个人网站haoshuang.org，因为来年帮别人搭建个人博客网站无果的话，自己就要找工作了！已经借贷四千多了，是该存下下一笔钱了！&#xA;再谈一下借贷生活：&#xA;刷新我认知的就是催债吧：我大概七天没还，已经上升至个人威胁了！&#xA;当恶以合法著称，会有多可怕！&#xA;其实自己是不在乎征信什么的，甚至想过狠狠的借一笔，当老赖也不错！可有亲人就会有软肋，是真的！@或许五十岁是自己的第三春，如果没结婚的话！&#xA;另一个自己忽略的认知就是：&#xA;他们可以轻易获取你的个人信息：例如你的社交账号、手机通讯录、家庭住址、工作单位！&#xA;可怕可怕，我的老年机要提上日程了！</description>
    </item>
    <item>
      <title>归宿</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/03/9675/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:52:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2025/01/03/9675/</guid>
      <description>当我发现再过几个月，就彻底的过完二十九年的人生，半步三十岁！&#xA;突然有点可怕，是该思考下自己的归宿问题。&#xA;还没有成家，还没有成家，没有固定的住所，没有稳定的收入！&#xA;现在的你应该认定什么地方为你三十多岁的归宿？&#xA;关于结婚&#xA;有的人劝我到年龄一定不要将就，一定不要着急，我就是到年龄了结的婚，很后悔！&#xA;有的人劝我：你就是你们家的顶梁柱了，你再不稳定下来，怎么撑起你们家！&#xA;父母亲人劝我：过了三十就没人了，咱家这条件你还在哪墨迹啥呢，有人相中咱就不错了！&#xA;自己的理解：关于这二十七八年的人生，给自己的教训，一件东西越难，只要克服了，受益是很长时间的事情！否则，后面的每一天都会是这样！&#xA;关于归宿&#xA;现在找到了方向：帮别人搭建网站。摆摊两天发现，这个东西在这里，太不为人知！&#xA;或许是自己的方式不对，固执的认为只接待感兴趣的人群！是否真应像销售那样进行推广！&#xA;或许推广是一个思路！可以尝试。&#xA;如果在家乡找不到这样的人群目标，那就真的需要思考下一步去哪里了！这将是最关键的一步，很可能就是余生的归宿了，再过两年就三十多岁的年龄了，很难再到处跑了！&#xA;突然想到前两天想到的一个问题，相对于我这二十九年的人生，真正的毕业时间却仅仅只有七年！剩余二十二年好像只在长大了，思想却没有成长。&#xA;一个人的话，执行力是最关键的！&#xA;第一步：&#xA;许昌学院学生下周才考试完毕，校园停不了车，可制作一个手举牌子，看能否混入学校，揽一个开始（定价就无所谓了，但一定要认真的对待！）&#xA;明天制作一个手举牌子，带笔本，宣传单！ 宣传单加上愿景：让家乡的学生都能有一个网站，固然你们都没有认识到网站的重要性！&#xA;回答问话：是采用的开源博客框架，网上有部分教程，你们可以了解一下，这个真的很重要！如果需要技术支持，可以联系我，过后你们感觉值多少就多少，没有也没关系！&#xA;第二步：&#xA;假如真的没有学生关注，那就开始自己的网站博客迁移：迁移至hugo，配置好haoshuang.org这个域名，制作好简历，来年开始找工作！&#xA;第三步：录制一些教程，发布在bilibili，同步更新到网站上。网络平台多散布评论。看是否有回应！&#xA;至未来的你，2029.today这个网站的初衷不要忘记了，暂时的停止不是放弃！自己的城市只是试点，还有无数所这样的学校等着你去！&#xA;差的就是一个打开门路的方法！&#xA;第四步，接受我这平凡的一生！&#xA;接受不了，难办！&#xA;毛泽东说过，没有办法的时候就多跑跑，自然就有办法了！&#xA;在自己这里或许是多尝试尝试！&#xA;免费会吓退更多的人，或许不免费是更好的方法！&#xA;人群中是最好进步的方法！@</description>
    </item>
    <item>
      <title>元旦</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/31/9673/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 20:21:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/31/9673/</guid>
      <description>元，谓“始”，凡数之始称为“元”；旦，谓“日”；“元旦”即“初始之日”&#xA;第一次百度元旦，还是古人说话富有含义！&#xA;关于2024，很多人都认为是劣势之年，自己则不这么认为！&#xA;反倒2025，自己有些犯怵。&#xA;认真分析了之后。&#xA;发现2025或许是初始之年，新的开始，新的道路，因为新，所以还需加倍努力！&#xA;代表着从头再来！&#xA;新年伊始，开疆拓土，加油！</description>
    </item>
    <item>
      <title>摆摊第一天</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/30/9671/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 17:10:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/30/9671/</guid>
      <description>一个月行的关键的一步，打破了所有的想想！&#xA;最近时间差有点严重！每次都是凌晨三点睡觉，中午起床！&#xA;我想你们点进来肯定是想看我卖的什么，怎么准备，有什么心得哈：&#xA;做的个人博客网站搭建，不是卖东西。&#xA;怎么准备 ：前天晚上设计好了宣传页（纯文字）（打印29张），挑选了3篇文章，共5页（打印十份），个人博客网站搭建（8个字打印了8张做广告牌子用）每张4毛共35&#xA;广告是自己用A4纸打印的，粘贴在铺开的牛奶纸箱上面，纸箱贴在桌子上面。贴的时候发现太长，把博客俩个字省了（还是在现场粘贴的，是不是有点草率了）！（桌子是在闲鱼上淘的25元同价格还有个更大的，可惜车子放不下）&#xA;心得：在实践中成长，在实践中学习！行动是解药！&#xA;单这一次行动，就耗时了一个月，第一步果然是最难的！&#xA;到现在，因为打印机堵墨，差点就没有去！&#xA;下午在中原科技学院，摆了一下午摊！只一人问津，还是一个女生（在此对你表示感谢，谢谢你的祝福）！&#xA;意料之外的是竟然这么多学生都对个人网站没有兴趣！（倒是有两个大哥来问了下，看得出来他们想在网站上面卖产品。）&#xA;晚上八点之后，有点心灰！有点难过！&#xA;这么好的一个东西，竟然没有人知道！&#xA;小记：摆摊没人时，来个小姑娘，和它聊了挺久，真可爱！想想自己，真可怜！小孩真是这残酷社会的一抹美好！&#xA;小朋友向我诉说：别的学校放假五天，就他们学校放假一天，50页作业，美术体育课感觉1分钟就过去了，数学课真长，明天学校还有晚会节目自己是唱歌等等！&#xA;看的出来大学生也很喜欢这个小姑娘，三个女生也跑过来给她聊天！03年的大学生，真小啊！&#xA;还有一大爷问我怎么在网上咨询买霸地机，说儿女不让买云云！&#xA;差点忘记了：&#xA;穿着深色衣服夜晚一定不要横穿马路！一大娘慢慢悠悠的在车道横穿（6车道马路，没有路灯，且是高铁站要道）差点给她撞了，当时车速很快，就是没开远光灯！&#xA;急躁给了自己很多教训！已经慢慢有了觉悟，控制自己的情绪！&#xA;索幸：回到住处，回复earfanfan的回复时给自己想到了一个牛逼的解法，想想真的兴奋：免费！&#xA;不敢想吧！&#xA;但细节自己还没想好。预定二十个名额（要求做好后认真维护，且受益后让更多人了解到它的重要性！）&#xA;瞬间开心了不少！收工。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日拱一卒</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/22/9669/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 18:28:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/22/9669/</guid>
      <description>见题如字 ！&#xA;自行理解 ！&#xA;我弟弟初中，十六岁！我现在二十八岁&#xA;十年磨一剑，&#xA;十二年拱一卒 你可以想象一下？&#xA;但非身经历，注意不到这点，教过很多次，但都不会听进去，不想让他走自己的老路，但人生是一个重复的过程！十二年过去还会是自己这样，不知道怎么去纠正他！&#xA;而且父母当初和自己说的话，也正在自己身上一一应验！&#xA;内向之人就要技术好点，技术不好再家境不好就保持好身体健康，身体不好就有点完蛋了！&#xA;曾今在谁的博客上看到过这篇文章，再回去找找不到了！&#xA;如果我们能保持日拱一卒的信念！十年不会什么也没有，如同自己一样！</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么到现在还没上班</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/19/9665/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:28:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/19/9665/</guid>
      <description>刚刚再看别人的博客文章！&#xA;莫名其妙的 想到了这个话题！&#xA;第一个原因：因为我发现以现在的工作方式，就算过一辈子，也仍然是这样，没有一点变化！既然这样，那就不走这条路！&#xA;没有变化的生活对自己来说很可怕！所以不能再回到以前的生活节奏里面变得至关重要。&#xA;但变化的生活容易造就现在的一事无成（也不要悲观，这就是我们的选择）！&#xA;不能说是变化的生活造成，而是八小时之外的生活造成的：人性是很难改变的！&#xA;不知道能不能试着控制着自身，去做一些反常规的事情！&#xA;改变一个坏习惯不应该逆着来，应该顺应或者替代！&#xA;第二个原因：也因五月份去浙江时看到口号：&#xA;1、再穷不打工，再饿不要饭，宁愿睡地板也要当老板。&#xA;2、做生意的口诀是：只要往上摆，他就有人买；只要摆的多，他就有人摸；只要货干净，客户就高兴；只要品质好，买卖就能赚到老。坐商变行商，财源能达三江。买卖会算账，生意才会旺。见人三分笑，客户跑不掉。小地方要开大店，大地方要开小店，小白们直接干加盟，老炮们直接干直营。菜单越厚，利润越薄；菜单越薄，利润就越厚。&#xA;我不清楚上面口号是真是假，但还是听进去了&#xA;从小到大虽然很穷，但不知道什么时候有的感觉：钱都是身外之物，早晚都会有的！ 所以奈何现在也没存什么钱！&#xA;到了现在这种境地，虽然还是这么认为，但它的缺失确实带来了紧迫感！&#xA;第三个原因：刚好手中有一些事！&#xA;没有房贷车贷的压力，可以想去哪就去哪吧！但敌不过父母苍老的压力！&#xA;目前来说，最重要的是，找到一个方式，不管挣多少，能够一个人的日程开销，那起点就打好了！&#xA;方向已经找到了，但迟迟还没有行动！&#xA;总归&#xA;好的生活是共同创造的！处在底层，一个人真的不容易！&#xA;加油！</description>
    </item>
    <item>
      <title>让别人更快的了解自己-暂构思</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9663/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:08:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9663/</guid>
      <description>我看到了一篇文章&#xA;然后好奇这个作者是什么样的人&#xA;先拜访主页&#xA;后拜访关于&#xA;再拜访文章&#xA;突然就想到了自己的网站！&#xA;你需要怎么展示自己呢！一个真实的自己，看到文字仿佛就能看到你这个人！&#xA;而自己的网站，你能让别人拜访什么呢？&#xA;拜访的三要素&#xA;简洁&#xA;舒服&#xA;有料</description>
    </item>
    <item>
      <title>偏僻字记录</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9661/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 11:33:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9661/</guid>
      <description>总会看到一些生僻字，不认识，在此记录！&#xA;佃（diàn） 户：的本义是人在田中耕作，但是在封建社会里，土地大权掌握在地主或官府手中，农民想要种地只能去租，所以也引申成租种地主或官府的土地，指租种田地的人，称作“佃户”。。&#xA;自诩（xǔ）夸耀，说大话！&#xA;僰（bó）人悬棺。僰王山&#xA;欤（ yú）文言句末语气助词，表示疑问、感叹、反诘等语气。&#xA;滇（diān）滇池：益州池名。——《说文》&#xA;帻（zé）古代的一种头巾。&#xA;襟( jīn)上衣或袍子的胸前部分.&#xA;骧( xiāng)马快跑时抬头的样子。多 用于人名。&#xA;翥(zhù)（鸟）向上飞，‌西翥‌一词源于大观楼长联中的“东骧神骏，西翥灵仪”，象征着一种灵动、优雅的姿态‌。&#xA;缟（ gǎo）古时一种没有染颜色的白丝织物。白颜色。&#xA;鬟（huán）妇女梳的环形的发髻&#xA;鬓（bìn）鬓角，面颊两边靠近耳朵前面的地方； 也指这个部位所长的头发。&#xA;蘋pín名词 植物名。一种蕨类的隐花植物。苹科苹属。生在浅水中，叶有长柄，由四片小叶生在叶柄顶端形成一复叶，叶柄下部歧出的小枝上生有孢子囊，四片小叶形成的复叶彷佛田字。 píng参见「苹果」条&#xA;囊 náng.袋子，像袋子的东西.用袋子装 nāng囊膪〕猪胸腹部又肥又松的肉。膪（chuài）。&#xA;碣jié刻有文字的圆形石碑，用以记载事迹或颂扬功德等。&#xA;杵chǔ 一头粗一头细的圆木棒，用来在臼里捣粮食等或洗衣服时捶衣服：</description>
    </item>
    <item>
      <title>曹操</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9659/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 11:31:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/03/9659/</guid>
      <description>单从名字，看一介武夫&#xA;仔细了解：敬叹！&#xA;曹操:&#xA;1、曹操钻研兵法，有高深的军事理论，曾熟读孙武、吴起等前代军事家的著作，自著兵书十余万言（即《孟德新书》）&#xA;2、战争观:曹操认识到，军事斗争离不开政治形势的配合。要有足够的武装力量，才能拯救社会。不能像春秋时吴国夫差那样只凭武力，不注重政治；也不可似周朝诸侯徐偃王那样，以仁义代替用兵。他强调“兵以义动”，“示天下形势，以顺诛逆”。为赢得战争中的政治主动权，他挟天子以令诸侯；为争取人心，占领河北后免难民租赋，又发布抑豪强兼并令，以使“百姓亲附，甲兵强盛”。谋士郭嘉颂扬他“奉顺以率天下，此义胜”。曹操认为经济的好坏，关系着战争的成败。军队无辎重、粮食、委积，“亡之道也”，因而吸取“秦人以急农兼天下，孝武以屯田定西域”的经验，大兴屯田，达到了足食强兵的目的。&#xA;3、曹操抛弃儒家以礼治军的原则，认为“礼不可治兵”，强调“吾在军中持法是也”，注重以法治军。&#xA;4、谋略思想：曹操认为：“欲攻敌，必先谋。”重视谋略是曹操军事思想的重要内容，也是他事业成功的重要保证。他所以能够“以弱为强者，非惟天时，抑亦人谋”。&#xA;不知是谁写的百度百科，看得出来他也很喜欢曹操！&#xA;怎么才能做一些轰动全世界的事情？&#xA;亦或改变世界的事情？&#xA;现在的人们都太无趣了！&#xA;逛了博物馆&#xA;两个小时竞未逛完！&#xA;我好像走到了古人的世界&#xA;在思考他们那时的形象，穿衣风格，生活，社会，社会文化，阶级，及个人思想。&#xA;在历史书中，往往不由自主的会轻视！&#xA;当一切都立体的展现在眼前！&#xA;从脑海中影射到这片地域！&#xA;一方诸侯&#xA;万亩良田（屯田制）&#xA;百万卫兵&#xA;唯才是举&#xA;建安文学&#xA;舞女，侍从，卫兵，佃（dian）户，良田，曹魏兵制！&#xA;放在过去，自己仍是如此渺小！能看到这些，不知是幸运，还是安排！&#xA;三国&#xA;一个时代的落幕！&#xA;见识了这么多才人：发现没有一点农民的印象！他们在哪？&#xA;上了这个舞台，就会和这个舞台的人作比较！&#xA;如果曹操是农民出身那就太完美了！&#xA;数分钟后&#xA;果然：诸葛亮！&#xA;臣本布衣，躬耕于南阳！</description>
    </item>
    <item>
      <title>思考：用户需求</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/01/9657/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 14:04:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/12/01/9657/</guid>
      <description>看了一篇文章： Homebrew 与开源 ，想起了这个标题&#xA;我们很少去关注生活中人们的需求是什么，以自己的能力能做什么，缺少什么需要自己去学习，实验？&#xA;关注点从来没有，也没有过记录！&#xA;讲到需求，想到看过一篇文章的一句话，大概为：创业其实很简单，找到别人碰到的为问题，去给他们解决就行了！或找到一个需求，以你的方式去处理这个需求！&#xA;找到了： 关于“单干”的推荐书目 （挺激励人的一句话“事实上，开公司很简单，尤其是对自由职业者或者初创企业来说，只需要寻找一个客户并帮他/她解决问题就可以了。然后就是重复这件事，直到有真正需要的时候再增加新项目或新流程。” ）&#xA;讲到实验，想生活也是不同的实验!或可把生活隶属的一些事情，比作做实验！你又做了多少实验？&#xA;又想到一件事：&#xA;很多人其实不知道他们要什么，要做什么，要怎么做！&#xA;例子：&#xA;问弟弟：这学期你要做成什么事，值得回忆的事情？&#xA;需求：三年前，很想要一个网站&#xA;现在很想要一个方向（方向已经有了，但缺乏行动）！一步步陷入金钱的深坑（没钱了）&#xA;难！索性还保留了乐观的精神！&#xA;实践吧，少年！&#xA;实验吧，少年！&#xA;不过马上过年确实给自己带来紧迫感！&#xA;欠债过年好像不是一件好事！&#xA;或许可以统计一下身边人的需求。</description>
    </item>
    <item>
      <title>复盘分析</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/30/9655/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 15:44:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/30/9655/</guid>
      <description>看lol世界赛！每一局，赛后都会复盘分析：对手的思路是什么，为什么会这么做。自己的失误是什么，当时应该怎么做能达到最好的效果！&#xA;人为什么没有这个习惯呢！&#xA;一天的复盘分析总结？&#xA;自己的复盘：停止了什么，开始了什么！完成了什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>曾经是当下的拼图，当下造就未来的拼图</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/27/9653/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 04:33:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/27/9653/</guid>
      <description>开始和停下是最难的&#xA;你想为未来打造一块什么样的拼图？&#xA;停下什么？开始！&#xA;或当下是未来的走向，当下的事情是未来的走向！&#xA;面对好曾经，发展好当下！</description>
    </item>
    <item>
      <title>改变！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/26/9651/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:16:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/26/9651/</guid>
      <description>时常控制不了自己的行为去改变一些什么，例如生活！&#xA;靠环境或者事物来迫使自己改变是惯用方式！&#xA;但现在这个年龄已没有可供选择的环境或者事物！&#xA;是该静下心思考一下内在的改变！&#xA;前两天想到的一件事：&#xA;我好像从来没有很疯狂的认真去完成一件自己驱动力不足的事情！认真想想好像也有，在遥远的高三了！&#xA;或者说这种事在自己的生活中极少极少！&#xA;都在说魔人可恶，却没有他们那般成魔般的野心！没有他们那般的努力！&#xA;一年未上班，滋生的惰性有点大！有些孤独！&#xA;另发现自己写的文章只是简单的记录，或一时的想法！没有具体的文献或参考资料，也没有进行系统的阅读总结，并提出看法！侧方位说明，从你的文章里面提取不到有用的信息。&#xA;1、你想表达什么或告诉我什么。 2、写出来的可信力（翻阅查找的文章）。&#xA;是时候做一篇较有深度的文章了！&#xA;回答之前自己写的自娱自乐的问题：&#xA;你的文字很大可能会记录你现在的生活状态:看名人传记的时候不总是想了解他们失意时的思想和做法吗？而这不就是现成的例子：因为你现在都挺失意的，哈哈哈。&#xA;回归改变！&#xA;近来产生了一种平凡人的感觉!很可怕。&#xA;长久见不到希望，或者成事较少，往往就会产生这样的感觉，进而影响他的选择！&#xA;所以要巩固自己状态好时的感觉，否则一方占据主导将会持续影响很久！&#xA;改变&#xA;一个是 改！ 另一个是变化！&#xA;此刻需要一个引言！&#xA;百度了一个，感觉不太好，暂且先放在这里：&#xA;如果你不满意现在的环境，你就必须改变脑中的思想。如果你的想法是正面的，你会得到正面的结果；如果你的想法是负面的，你一定会得到负面的结果。——陈安之</description>
    </item>
    <item>
      <title>自娱自乐</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/25/9649/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/25/9649/</guid>
      <description>生活的独角戏&#xA;个人网站的独角戏&#xA;没有看客，总会形成这样的错觉！&#xA;好像一个人的自娱自乐！&#xA;不知道自己还要不要在这片空间继续记录、吐槽！&#xA;幸运看到了一篇文章 落叶满空山，何处寻行迹 里面的一首诗（也不是幸运，无聊了总会到他那看看文章什么的，哈哈）：&#xA;我并不关心你在哪里受到教育、你学了什么或者你同谁一起学习，&#xA;我想知道，&#xA;当一切都背弃了你，是什么在内心支撑你前行。&#xA;我想知道，&#xA;你是否能孤独地面对你自己，&#xA;你是否真正喜欢那个你独自一人时交谈的声音。&#xA;太激励人了！&#xA;1、解读一下优秀！&#xA;2、写一篇信息闭塞的文章&#xA;哎呀：忘性有点大，一不小心灵感就容易丢失！&#xA;为什么想写1，看了英雄联盟世界赛的队内语音：发现沟通是如此高效。思路、记忆清晰！觉得游戏也好，生活也好，优秀的人总那么让人沉醉！&#xA;3、写一篇关于 定义 的文章！（看了一些基础笔试的题：太弱智了！真的是通过学习无用的内容来筛选人才。另：每个国家的风俗习惯不同，是因为制定规则的人定义的一些东西，深深植入人们的思想之中！形成了我们的习惯，生活在这种习惯之中，就很难跳脱）&#xA;又想啰嗦一下中国的基础教育：教育模式是天才之路，但天才哪有那么多！基础教育应该有基础教育的模式！（没有社会实践，没有生存指导，没有个性特长发挥！）&#xA;不过吐槽的时候也在想：既然教育对基础人这么无用，为什么对自己帮助还这么大，虽然很水！（可以这么说，如果没有上过大学，就没有这个网站，就没有后面的一系列经历，很矛盾）。&#xA;普通人该如何选择！（尽早步入社会是否是一个方法！）明日复今日，三年又三年！（或者另一个说法：环境的影响，物以类聚人以群分!也不是没有道理，京师大学能和地方大学比吗？）&#xA;工作 = 上限永远就这样！&#xA;不工作 = 一穷二白 一个人走终归有点慢！工作的人是没有老板那种自驱力的！&#xA;所有人都是从一穷二白到山顶的！他们为什么会这样？你为什么会这样？&#xA;为什么想写2，感觉接触的信息太少了， 国外的视频网站内容质量也不怎么样（排除技术视频！）互相抹黑！ 看国内的up主：年轻化、流量化：太浪费人的时间，只能图一乐！高质量的视频太少太少！大佬的博客文章又不太适用于我们这些普通青年！ 哎！先就这吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>错觉-记笔记等于已经掌握</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/11/9647/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:52:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/11/11/9647/</guid>
      <description>记笔记时有一种错觉，我笔记记得好等于我已经掌握了！&#xA;看一本书，摘录一些内容，等于我已经学会了！&#xA;这样的错觉怎样避免?&#xA;过一段时间回看一下标题，看还能想起一些什么&#xA;发现自己写的文章总有一些问题:只看标题联想不到内容是什么！&#xA;今天看到了: &amp;ldquo;周易，你读懂了吗&amp;rdquo;，孙永建著。&#xA;道家:道生一&amp;hellip;&#xA;八卦:太极生两仪，两仪生四象，四象生八卦&#xA;不谋而合。&#xA;周易:卦，即可以当做预测&amp;quot;天意&amp;quot;的&amp;quot;自然征召&amp;quot;，也可以用于表述宇宙万物生成的演变模式，还可以成为阴阳二元符号应用于不同领域的不同表述。&#xA;很好奇上述的第二种理念（宇宙万物生成的演变模式到底为怎样）！&#xA;回归标题:记录了等于学到了，要注意这个陷阱，很容易去误导人！</description>
    </item>
    <item>
      <title>人</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/27/9641/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 13:21:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/27/9641/</guid>
      <description>思考 人 这一类&#xA;刚产生了一种错觉：普通人是否是有缺陷的一类人！对自己的行为很难进行控制、思维逻辑不够清晰、学习和悟性普遍不高！所以成长的效率才大打折扣！&#xA;载体是一样的，结果为何不同？&#xA;这一刻的选择有了后面的结果?&#xA;思想&#xA;行为&#xA;决断&#xA;执行&#xA;塑造一个人可以从上述四个方面着手！&#xA;例如，我现在想躺床上玩手机休息，突然翻到了一篇博客，决定录制一个讲个人网站的视频！ 是否这一刻的行为有了少许改变！&#xA;思想因为一篇博客文章而改变&#xA;写这篇文章有了决断&#xA;后面录制有了执行&#xA;是否就完成了一次简单的塑造！&#xA;被动触发，与主动执行&#xA;很小的一点改变，看起来没有什么&#xA;但我深知这一点的威力是多么可怕！&#xA;但还少一些东西:量的积累&#xA;人的属性是什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>窥探-三十而立</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/16/9639/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 12:42:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/16/9639/</guid>
      <description>虽然还没有三十！&#xA;看着这飞快的时间，到时如果什么都写不出来那真可怕！&#xA;真是一篇惊(警)醒！的文章！&#xA;(这里注意：用node程序，把json文件转为md文档时，注意同名字的文章会覆盖这个问题)</description>
    </item>
    <item>
      <title>不够稳！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/15/9637/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:46:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/15/9637/</guid>
      <description>年轻人的性格：不够稳！&#xA;十几天的开车，几次差点的撞车：反映出了不够稳重的缺点！说话还是办事都一样的！&#xA;再次向您感谢对我的眷顾！ &amp;mdash;-致敬！&#xA;夜班的后半夜，假如前半夜没休息好的话，很容易出问题！&#xA;年轻师傅就年轻师傅，不要装老司机！稳才是硬道理！&#xA;稳=靠谱？ 或许会有一些原因，稳一点确实给人感觉靠谱一点！&#xA;讲话还是抓不到重点！做事情也是！致命伤！&#xA;开了十多天的出租，广告也没打出去！&#xA;接了挺多的人：&#xA;酒吧的风气果然是很不好的！很容易影响人的价值观！（找乐子的一个地方！） 学生还是很容易向酒吧跑的！年轻人还是爱玩！&#xA;教师还是比较友好的，相对圈子很干净！&#xA;有钱的教养果然都很好，说话都很文气！&#xA;新手开出租，非节假日真的很难挣钱，除非你有路接长途单！火车站抢人都能吵起来，你去和他们竞争？&#xA;讲话的回答：不要直接回答答案！会增加聊天时间！</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于选择</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/12/9635/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 13:03:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/12/9635/</guid>
      <description>还是谦虚的教授水平高一些！&#xA;高调的感觉咋咋呼呼的！&#xA;来源于一博主，清华大学英语语言作采访，采访到一物理教授！&#xA;他的问题:选择上清华还是做视频博主！&#xA;教授给他的回答:毋庸置疑，上清华！&#xA;因为上清华只有这个年龄能，而且只有一次机会！做视频博主什么时间都能做！&#xA;(我在想:上面的观点是否可以应用到很多选择上面?)&#xA;一些东西永远都有，一直在那里，但一些东西丢了就永远丢了！(例如钱财，例如原则！)&#xA;而且博主父亲和教授对英文的认识，及重视程度，很受赞赏！&#xA;普通人觉察不出英文的重要性！</description>
    </item>
    <item>
      <title>差点撞了柱子</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/12/9633/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:57:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/12/9633/</guid>
      <description>建安大道！&#xA;夜晚:沿车道开车，道路变窄，突然出现了栅栏(那柱子，感觉就要怼自己脸上了！)，吓得猛打一下方向盘，庆幸避了过去！果然远光灯还是不能省！(感谢眷顾！)！真的是一激灵！&#xA;二次分心:载客看导航，差点偏离车道！&#xA;累了还是要休息的，意外会造成更大的损失。&#xA;不要在乎太多规则，限制太多！安全第一！&#xA;(开车交通规则延伸出来的理解！可以不局限于交通规则！)</description>
    </item>
    <item>
      <title>论语 · 为政</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/05/9631/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 15:02:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/10/05/9631/</guid>
      <description>1、“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。”&#xA;2、“温故而知新，可以为师矣。”&#xA;3、“君子不器。” 意思是君子不象器具那样，作用仅仅限于某一方面。 《易经·系辞》有一句：“形而上者谓之道，形而下者谓之器。”形而上是无形的道体，形而下是万物各自的相。被万物各自的形象与用途束缚，就不能领悟、回归到无形的道体之中。&#xA;君子心怀天下，不像器具那样，作用仅仅限于某一方面。器者，形也。有形即有度，有度必满盈。故君子之思不器，君子之行不器，君子之量不器。&#xA;4、“先行其言而后从之。” 先去实践自己想要说的话，等到真正做到了以后再把它说出来。（怀疑是不是解释错了，从字面理解好像不是这样）&#xA;5、“视其所以，观其所由，察其所安，人焉廋哉？人焉廋哉？”（要了解一个人），应看他言行的动机，观察他所走的道路，考察他安心干什么，这样，这个人怎样能隐藏得了呢？这个人怎样能隐藏得了呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>搬文-超线性回报</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/20/9629/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:53:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/20/9629/</guid>
      <description>原文链接： https://www.paulgraham.com/superlinear.html&#xA;不开加速器应该访问不到，我就把全文般来了。&#xA;2023 年 10 月&#xA;我小时候对这个世界最不了解的事情之一就是绩效回报的超线性程度。&#xA;老师和教练含蓄地告诉我们回报是线性的。“你付出多少就会得到多少”，我听过一千遍。他们的本意是好的，但这很少是真的。如果你的产品只有竞争对手的一半好，你就不会得到一半的客户。你没有客户，你就会破产。&#xA;在商业领域，绩效回报显然是超线性的。有些人认为这是资本主义的一个缺陷，如果我们改变规则，它就不再是事实了。但绩效回报的超线性是世界的一个特征，而不是我们发明的规则的产物。我们在名望、权力、军事胜利、知识甚至对人类的利益中看到了同样的模式。在所有这些方面，富人越来越富。 [ 1 ]&#xA;如果不理解超线性回报的概念，你就无法理解这个世界。如果你雄心勃勃，就绝对应该这么做，因为这将是你冲浪的浪潮。&#xA;超线性回报的情况似乎有很多种，但据我所知，它们可以归结为两个基本原因：指数增长和阈值。超线性&#xA;回报最明显的例子是当你在研究某种呈指数增长的东西时。例如，培养细菌培养物。当它们生长时，它们会呈指数增长。但它们很难生长。这意味着擅长的人和不擅长的人的结果差异非常大。&#xA;初创公司也可以呈指数增长，我们看到了同样的模式。有些公司设法实现了高增长率。大多数都没有。结果你会得到质的不同的结果：增长率高的公司往往会变得非常有价值，而增长率较低的公司甚至可能无法生存。Y&#xA;Combinator 鼓励创始人关注增长率而不是绝对数字。这可以防止他们在早期因绝对数字仍然较低而灰心丧气。这还可以帮助他们决定关注什么：你可以用增长率作为指南针来告诉你如何发展公司。但主要的优势在于，通过关注增长率，你往往会得到呈指数级增长的东西。YC&#xA;并没有明确告诉创始人，增长率“一分耕耘一分收获”，但这与事实相差不远。如果增长率与绩效成正比，那么绩效 p在时间t内的回报将与p t成正比。&#xA;即使经过几十年的思考，我仍然觉得这句话令人震惊。&#xA;无论何时，当你做得好坏取决于你过去做得好坏时，你都会获得指数增长。但是我们的 DNA 和习俗都没有让我们为此做好准备。没有人会觉得指数增长是自然的；每个孩子第一次听到它时都会对这个故事感到惊讶，这个故事讲的是那个人第一天向国王要一粒米，然后每天将米粒的数量翻倍。&#xA;我们自然而然地会发展出习俗来应对我们无法理解的事情，但我们也没有很多关于指数增长的习俗，因为人类历史上很少有这种例子。原则上，放牧应该是一种：你拥有的动物越多，它们的后代就越多。但在实践中，牧场是限制因素，而且没有计划让它成倍增长。&#xA;或者更准确地说，没有普遍适用的计划。有一种方法可以成倍地扩大领土：通过征服。你控制的领土越多，你的军队就越强大，征服新领土就越容易。这就是为什么历史上充满了帝国。但创建或管理帝国的人太少，以至于他们的经历对习俗影响不大。皇帝是一个遥远而可怕的人物，而不是人们可以在自己生活中借鉴的教训。&#xA;前工业化时代最常见的指数增长案例可能就是学术。你知道的越多，学习新事物就越容易。结果是，当时和现在一样，有些人对某些话题的了解程度惊人地高于其他人。但这也没有对习俗产生太大影响。尽管思想帝国可以重叠，因此可以有更多的皇帝，但在前工业化时代，这种帝国几乎没有实际效果。 [ 2 ]&#xA;这种情况在过去几个世纪里有所改变。现在，思想皇帝可以设计出击败领土皇帝的炸弹。但这种现象仍然如此新颖，我们还没有完全吸收它。甚至很少有参与者意识到他们从指数增长中受益，或者问他们可以从其他指数增长实例中学到什么。&#xA;超线性回报的另一个来源体现在“赢者通吃”这一表达中。在体育比赛中，表现和回报之间的关系是一个阶跃函数：获胜的队伍无论表现好很多还是略好一点，都会获得一场胜利。 [ 3 ]&#xA;然而，阶跃函数的来源不是竞争本身。而是结果中存在阈值。你不需要竞争就能获得这些阈值。在你是唯一参与者的情况下可能会有阈值，比如证明一个定理或击中一个目标。&#xA;值得注意的是，在一种超线性回报来源的情况下，往往也会有另一种超线性回报来源。跨越门槛会导致指数增长：战斗中的获胜方通常受到的损失较小，这使得他们在未来更有可能获胜。指数增长有助于你跨越门槛：在具有网络效应的市场中，增长速度足够快的公司可以排挤潜在的竞争对手。&#xA;名气是一个有趣的例子，它结合了两种超线性回报来源。名气呈指数增长，因为现有的粉丝会给你带来新的粉丝。但它如此集中的根本原因是门槛：在普通人的头脑中，A 级名单的空间是有限的。&#xA;结合两种超线性回报来源的最重要情况可能是学习。知识呈指数增长，但其中也有门槛。例如，学骑自行车。其中一些门槛类似于机床：一旦你学会了阅读，你就能更快地学习其他任何东西。但最重要的门槛是那些代表新发现的门槛。知识似乎是分形的，如果你努力突破一个知识领域的界限，有时你会发现一个全新的领域。如果你这样做了，你就会首先发现其中的所有新发现。牛顿做到了，杜勒和达尔文也做到了。&#xA;是否有寻找超线性回报情况的一般规则？最明显的是寻找复合工作。&#xA;工作有两种方式可以复合。它可以直接复合，也就是说，在一个周期中做得好会导致你在下一个周期做得更好。例如，当你在建设基础设施、发展受众或品牌时，就会发生这种情况。或者工作可以通过教你而复合，因为学习是复合的。第二种情况很有趣，因为你可能会觉得自己做得不好。你可能无法实现你的短期目标。但如果你学到了很多东西，那么你还是会获得指数级增长。&#xA;这就是硅谷如此容忍失败的原因之一。硅谷的人不会盲目容忍失败。只有当你从失败中吸取教训时，他们才会继续押注你。但如果你这样做了，你实际上是一个不错的选择：也许你的公司没有按照你想要的方式发展，但你自己却做到了，这最终应该会产生结果。&#xA;事实上，不包含学习的指数增长形式经常与学习混杂在一起，我们应该将此视为规则而不是例外。这产生了另一个启发式：永远学习。如果你不学习，你可能就不会走上一条通往超线性回报的道路。&#xA;但不要过度优化你在学习。不要把自己限制在已经知道有价值的东西上。你在学习；你还不确定什么会是有价值的，如果你太严格，你就会砍掉异常值。&#xA;阶跃函数呢？还有“寻找阈值”或“寻找竞争”形式的有用启发式方法吗？这里的情况比较棘手。阈值的存在并不能保证游戏值得玩。如果你玩一轮俄罗斯轮盘赌，你肯定会处于一个有阈值的情况，但在最好的情况下，你也不会变得更好。“寻找竞争”同样没用；如果奖品不值得争夺怎么办？足够快的指数增长保证了回报曲线的形状和幅度——因为增长足够快的东西即使一开始很小也会变大——但阈值只能保证形状。 [ 4 ]&#xA;利用阈值的原则必须包括测试，以确保游戏值得一玩。这里有一个原则：如果你遇到了平庸但仍然受欢迎的东西，那么最好换掉它。例如，如果一家公司生产的产品人们不喜欢但仍然会购买，那么如果你生产了更好的替代品，他们可能会购买。 [ 5 ]&#xA;如果有办法找到有前途的智力阈值就太好了。有没有办法判断哪些问题背后有全新的领域？我怀疑我们能否准确地预测这一点，但奖励是如此宝贵，以至于拥有比随机更好的预测因子将是有用的，而且有希望找到这样的预测因子。我们可以在某种程度上预测一个研究问题何时不太可能导致新发现：当它看起来合法但无聊时。而那些确实导致新发现的问题往往看起来非常神秘，但可能并不重要。 （如果它们真的令人费解并且显然很重要，那么它们就会成为著名的开放式问题，很多人已经在研究它们了。）因此，这里的一个启发式方法是被好奇心而不是事业心所驱动——让你的好奇心自由发挥，而不是做你应该做的事情。&#xA;对于雄心勃勃的人来说，超线性的业绩回报前景是令人兴奋的。而这个部门也有一个好消息：这个领域正在双向扩展。有更多类型的工作可以获得超线性回报，而且回报本身也在增长。造成&#xA;这种情况的原因有两个，但它们之间紧密相连，更像是一个半：技术进步，以及组织重要性的下降。&#xA;五十年前，要想从事雄心勃勃的项目，加入某个组织更为必要。因为这是获得所需资源的唯一途径，是结交同事的唯一途径，也是获得分销的唯一途径。所以在 1970 年，你的声望在大多数情况下就是你所属组织的声望。声望是一个准确的预测指标，因为如果你不属于某个组织，你就不可能取得多大成就。也有少数例外，最著名的是艺术家和作家，他们独自工作，使用廉价工具，拥有自己的品牌。但即使是他们，也要依靠组织来接触受众。 [ 6 ]&#xA;一个由组织主导的世界抑制了绩效回报的差异。但就在我有生之年，这个世界已经大大侵蚀了。现在，更多的人可以拥有 20 世纪艺术家和作家所拥有的自由。有很多雄心勃勃的项目不需要太多的初始资金，也有很多新的方式来学习、赚钱、寻找同事和接触受众。&#xA;旧世界仍然保留着很多东西，但以历史标准来看，变化的速度是惊人的。特别是考虑到利害攸关的事情。很难想象还有比绩效回报变化更根本的变化。&#xA;没有制度的阻尼作用，结果的差异会更大。这并不意味着每个人都会过得更好：做得好的人会过得更好，而做得不好的人会更糟。这是需要牢记的重点。并不是每个人都适合获得超线性的回报。大多数人作为群体中的一员都会过得更好。那么谁应该追求超线性的回报呢？雄心勃勃的人有两种：一种人知道自己很优秀，在一个差异更大的世界里会遥遥领先；另一种人，尤其是年轻人，有勇气尝试一下，看看自己是否能成功。 [ 7 ]</description>
    </item>
    <item>
      <title>金陵春梦</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/16/9627/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 13:30:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/16/9627/</guid>
      <description>初看这个书时，让自己很激动！兴趣很大：八本书竟然描写了一个人的一生，不正是自己所寻找的东西吗！&#xA;详细了解之后，兴趣骤减！因为内容是加了部分真实历史而虚构的！&#xA;让自己产生怀疑的原因：&#xA;1、作者是新闻编辑&#xA;2、这是一本小说（小说的定义是什么：虚构的！）&#xA;唯一让自己读下去的动力：小说是在当时的背景下写的，不知不觉就会记录下当时的社会情况，据此还能揣摩一二！&#xA;全书八集！&#xA;第一集 郑三发子 摘抄： 1、（清光绪二十一年、一九八四年），许昌一带闹起了大灾荒，赤地千里，寸草不生，老百姓逃命要紧，天大的事也得压下来！&amp;raquo;:非老百姓是否可以不用逃？&#xA;2、”八岁读大学、中庸；九岁念论语、孟子、礼记；十岁读孝经；十一岁读春秋、左传；十二岁读诗经，间习古文辞，学作制艺；十三岁读尚书；十四岁学易；十五岁学作策论；十六岁温习左传，圈点纲鉴；十七岁学习英文、算术；十八岁诵周秦诸子、说文解字及曾文郑公全集，尤爱读孙子及研究性理之学。“&#xA;文中一人物吹牛之话!可见他们当时的学习系统！&#xA;看了第一本书的前三分之一：我在想“道德”一词，在他们那里是否要重新构建！按现在社会，做坏事会遭天谴的话：他们将尸骨无存。</description>
    </item>
    <item>
      <title>父辈之苦</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/13/9621/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:50:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/13/9621/</guid>
      <description>我们从来不知道我们的父辈身上发生了什么？&#xA;他们的经历放在现在的小孩身上，不知能承受几何！&#xA;听完小姑的叙述，一直不知道从何说起！&#xA;穷乡僻壤出刁民！果然不是一句俗话！&#xA;1、是否应该一棒子敲死完？地主中是否也有！很可惜模拟不出当时的环境！（应该有人专门研究这些东西！）&#xA;斗地主是好还是恶！万事留一线，子女是无辜的！亦或是裁决之手中是否有一把天平！&#xA;美国的自由女神像就很有象征意义！ 一手天平，一手利剑！ 你觉得现在人丢了什么？&#xA;子女的不懂事教育是一方面问题！做了错事，但不知道，也没有人指正！然后形成了自己的人知！&#xA;10/11&#xA;挨打应该是家常便饭！&#xA;小偷是随处可见&#xA;都说村里的人赖，那是他们的经历！&#xA;还有很多思路，暂且记到这里！&#xA;2025-04-17（备注：思路已经忘了）</description>
    </item>
    <item>
      <title>我要开出租了！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/12/9619/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:04:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/12/9619/</guid>
      <description>姑喊我开出租，我应了！&#xA;先报名资格证考试！（全国+区域试题100题！各达到40分及格！）（三四十人中，独自己这个年龄，大多都三四十岁！）&#xA;第一次等客：心里真有些期待、紧张、按捺的兴奋！&#xA;第多次心理：心理落差：混到如此地步，人人都一样，但果然又真的不一样！&#xA;醉酒的大哥也很文气，他的哥们感觉也不一样！（hugo建站需提上日程了）&#xA;关于大哥为什么看着自己这么小：心理阅历太少了，自然而然给人感觉就小！不够稳定！&#xA;跑了几天夜班：&#xA;路线的不熟悉，都要导航！难免有绕路的情况，给大哥打了五折！&#xA;凌晨两点到四点，还没找对点，接不上人！就边充电边睡觉！&#xA;感想：这个世界有钱人还是很多的！原来一个县城也能有这么多地方是你消费不起的！&#xA;出租行业状况：本县城为例，明显的感受，凌晨三点的马路上还有很多出租车闲逛及排队等人，可以想象一下这个行业的饱和度！&#xA;可以当为一个暂时的副业，赶快上线主业！&#xA;自己的忌畏：幕前！（临场应变和讲话到处都是坑！）不会说话就少讲话的无限循环吗，还是多说多错-&amp;gt;多说减错-&amp;gt;多说不错？&#xA;可以发展：幕后！&#xA;10/04&#xA;好像又回到了之前上班时的感觉，下班之后仍旧的无所事事，什么都不想干！可不能这样！&#xA;新注册的域名应该国庆节后才能审核成功了！上一个域名是七天过的！&#xA;总是很容易情绪低落！&#xA;写下几件事：&#xA;1、域名备案成功后，配置到github pages。&#xA;2、文章git教程、markdown语法、赞赏（增加图片)、留言板！&#xA;3、A4后座广告牌（手写或打印！）&#xA;10/07 03:33&#xA;人是欲望型动物！我暂时满足了你的欲望，是否就能暂时控制于你！&#xA;你工作，我就能在这八小时想方设法控制于你！(低层次的控制)&#xA;枪杆子里面出政权(这是什么控制！)&#xA;人民在何时灰调转枪口(受到不公的时候！)&#xA;有时候觉得本.拉登也挺厉害的！(看他年轻的时候很帅的！)&#xA;所一定要低调，能逼你站队那是层次还不够！人不狠站不稳有一定道理！&#xA;大多人是金钱的满足，一部分是认知提升的满足！太多人把钱看的都很重！好像在人为控制你的匮乏一样！&#xA;未来可不可以打造一个家教的学术圈子(不是教那些课本上的固定知识)有思想、层次、认知的同道者所组建的一个东西！&#xA;我看到的还是太少，一眼望穿本质！&#xA;有时候在想，四五年都能学完的知识，为什么要九年！&#xA;10月18日&#xA;加入网约平台后，&#xA;发现网约平台的吃相真的很难看！见不得一点优秀的产品！(萝卜快跑快点普及！)&#xA;有谁是奔着产品去的呢?&#xA;12月12日&#xA;十月底就不开出租了（原因：清算了一个月的收入,还倒贴了一些！另一个原因：目的已达成！）&#xA;算是熟悉了下这个自己从来没有熟悉过的县城。</description>
    </item>
    <item>
      <title>速食时代！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/09/9615/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:08:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/09/9615/</guid>
      <description>看完一篇文章（ 像猪一样战斗（统计之都改版背后的故事） ），想到一个标题！（本来就好奇统计之都是怎么做出来的！这篇文章给了答案！）&#xA;准确来说是先看到的这篇文章（ COS 访谈第 20 期: 千秋邈矣独留我，百战归来再读书：谢益辉 ），才链接到了上面一篇文章！&#xA;文中一点：“他编写出了深刻改变许多人工作流程的 knitr 包。几个月后，RStudio 的创始人发现了这个包，特地飞到爱荷华州立大学，邀请和他一起在美国宣讲 RStudio 中的 Sweave 和 knitr 支持”！创始人难得找到志同道合之人（提问一下：初心会变吗？），又反证了作者的厉害，本就对创始人一词怀有敬意，更是心生佩服！ 反问自己（是否可以取舍一些）！&#xA;文中关于logo的介绍（果然，每一个精心制作网站的背后，都有它深刻的寓意！）&#xA;（“我理想中的网站外观应该有这样的效果：当读者打开网页之后，十秒之内必须在口头或心里说‘真他爷爷的震撼’，甚至心生买椟还珠之意”）！ 从来没有过这样的想法，固执的认为：网站的核心是文字，而文字内容是网站的灵魂！ 买椟还珠，对于我而言，还是更喜欢里面的内容！（也不可否认，盒子更加深了对里面东西的喜爱！）&#xA;对于自己的网站：功力尚浅，字体和样式还有很大改进空间，大家将就一下！阿弥陀佛，善哉善哉！&#xA;十年磨一剑！（觉得是现在时代最应该宣扬的精神！）&#xA;毛泽东时代：为民族复兴而读书(齐家、治国、平天下)-&amp;gt;周恩来时代：为中华崛起而读书-&amp;gt;为建设世界一流强国而读书！&#xA;修身的著名论断“修身齐家治国平天下”出自《礼记·大学》！ 修身很容易让人淡忘！&#xA;再全一些，参见原文（ 古诗文网 ）： 古之欲明明德于天下者，先治其国；欲治其国者，先齐其家；欲齐其家者，先修其身；欲修其身者，先正其心；欲正其心者，先诚其意；欲诚其意者，先致其知，致知在格物。 物格而后知至，知至而后意诚，意诚而后心正，心正而后身修，身修而后家齐，家齐而后国治，国治而后天下平。自天子以至于庶人，壹是皆以修身为本。&#xA;我一年要做出什么，两年要达成什么目标，五年要有什么计划！在这个时代太常见了！太少见到这种十年磨一剑的东西（虽然我很水，但不影响喜欢哈！）&#xA;也可能是自己眼界的原因，层级不同，看到的内容也不同！你身边没有，或许是圈子太小了！&#xA;总之：&#xA;基础不牢，地动山摇！&#xA;20240910：越发觉得十年磨一剑的精神需要好好巩固巩固了！&#xA;滴水之力，造千钧之势。</description>
    </item>
    <item>
      <title>九月九日忆山东兄弟</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/08/9613/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/08/9613/</guid>
      <description>赶紧登上后台，也没赶上00：00分&#xA;瞥见电脑右下角时间2024/09/09 突然就想到了这个诗词！ 九月九日忆山东兄弟 王维〔唐代〕&#xA;独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。 遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。&#xA;译文 一个人独自在他乡作客，每逢节日加倍思念远方的亲人。 遥想兄弟们今日登高望远时，头上插满茱萸只少我一人。&#xA;茱萸（zhūyú）：是指吴茱萸。为芸香科植物吴茱萸的近成熟果实。《本草纲目》吴茱萸【集解】苏颂引周处《风土记》云：“俗尚九月九日谓之上九&#xA;创作背景 写这首诗时他大概正在长安谋取功名。繁华的帝都对当时热中仕进的年轻士子虽有很大吸引力，但对一个少年游子来说，毕竟是举目无亲的“异乡”；而且越是繁华热闹，在茫茫人海中的游子就越显得孤孑无亲。 此诗是王维十七岁时写下。王维当时独自一人漂泊在洛阳与长安之间，他是蒲州（今山西永济）人，蒲州在华山东面，所以称故乡的兄弟为山东兄弟。&#xA;王维（701年－761年，一说699年—761年），字摩诘(jié)，号摩诘居士。汉族，河东蒲州（今山西运城）人，祖籍山西祁县，唐朝诗人，有“诗佛”之称。苏轼评价其：“味摩诘之诗，诗中有画；观摩诘之画，画中有诗。”开元九年（721年）中进士，任太乐丞。天宝年间，拜吏部郎中、给事中。唐肃宗乾元年间任尚书右丞，世称“王右丞”。王维是盛唐诗人的代表，今存诗400余首，重要诗作有《相思》《山居秋暝》等。王维精通佛学，受禅宗影响很大。佛教有一部《维摩诘经》，是王维名和字的由来。王维诗书画都很有名，多才多艺，音乐也很精通。与孟浩然合称“王孟”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国农村和城市人数的占比（暂定题目）</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/07/9611/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:05:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/07/9611/</guid>
      <description>果然有什么想法是要立即记录的，可能不需要三分钟就会忘记！&#xA;写到这里，想到了大哥的统计学！一件事需要庞大的数据来支撑，就会显得尤为可靠！&#xA;关于为什么会写这篇文章：现在认为城市人群（踏踏实实的高学历）发展的认知思维和农村（排斥学习及崇尚体力）的思维是存在很大区别的，想知道中国还有多少像我这样的年轻人！或许不能简单的理解为城市和农村，或许可以分类为两类思维的人！&#xA;暂时不知道怎么去分类：城市和农村 高学历和低学历 体力和技术？ 高效理解力和普通理解力？ 算了，暂定标题，算是一个比较清晰的界限！&#xA;科技越发展，体力人群会和技术人群越拉越大！（技术不单单指掌握一门技术，或许是掌握一门新技术的能力！）&#xA;不舍近求远，单看河南（百度只能助手答案）：&#xA;一本院校：15所 二本院校：56所 三本院校17所 专科：114所&#xA;可见这个比例也是很说明问题的&#xA;只要是群体，就会有出类拔萃者！不服不行！ 既然自己已为普通群体（认清了现实）！就要找方法提升自己。数量庞大，机会就良多！&#xA;方法：&#xA;1、靠近资源法（暂略，掌握知识太少）&#xA;扯远了，或许是想通过这个分析，摸索出自己的一条路来！把自己放在什么位置、去做什么事！&#xA;自己的执行力很好，做事大胆，只要分析可行高，绝对会着手执行！（他驱执行力！），此时需要一个军师！（哎，活了这么多年，终于找到一个优点了！）&#xA;有点理解为什么诸葛亮会被奉为上上宾了！</description>
    </item>
    <item>
      <title>看到一个有趣的欢迎语</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/04/9609/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:53:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/04/9609/</guid>
      <description>//根据国家、省份、城市信息自定义欢迎语&#xA;switch (ipLoacation.result.ad_info.nation) {&#xA;case &amp;ldquo;日本&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;よろしく，一起去看樱花吗&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;美国&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;Let us live in peace!&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;英国&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;想同你一起夜乘伦敦眼&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;俄罗斯&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;干了这瓶伏特加！&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;法国&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;C&amp;rsquo;est La Vie&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;德国&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;Die Zeit verging im Fluge.&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;澳大利亚&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;一起去大堡礁吧！&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;加拿大&amp;rdquo;:&#xA;posdesc = &amp;ldquo;拾起一片枫叶赠予你&amp;rdquo;;&#xA;break;&#xA;case &amp;ldquo;中国&amp;rdquo;:&#xA;pos = ipLoacation.result.ad_info.province + &amp;quot; &amp;quot; + ipLoacation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>尝试性戒断手机！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9607/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:48:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9607/</guid>
      <description>手机已经严重影响到青年的发展，特别是农村小孩一代！（因为从我弟弟身上看到了它的危害！）&#xA;他们不知道干什么，不清楚自己的未来，挣钱无门，打工无路，学习无望！玩着无用的游戏，做着无用的事情！&#xA;反观自己：&#xA;前段时间一直萌生出：远离手机的想法，也一直打算着购手一部老年机！(注定要搁浅了，微信电话，导航，查询都离不开它)&#xA;同时也想购买个钱包，只用现金！（好像越来越不清楚金钱的流向，及自己积蓄的多少！感觉越到后面越危险！）&#xA;在此立言戒断手机的时间，会每天持续更新：（果然和放屁一样）&#xA;九月三日晚九点：&#xA;需要下载一个手机检测软件，统计每天用时！(已安装软件：”屏幕使用时间“)&#xA;1、每次用手机时，都要思考一下，我要用手机去完成什么事！否则就不去碰它（铁律1）！&#xA;关于人生的无意义感，在这一刻仿佛也找到了答案：是因为之前没有找到一些，自认为正确的事情来做，亦或是一直都没找！&#xA;手机用时：&#xA;戒断心得：&#xA;戒断后做的事情：&#xA;反思总结：&#xA;09月04日 21：21&#xA;手机用时：3分钟（接收了验证码！）&#xA;戒断心得：时间仿佛多了一些！&#xA;戒断后做的事情：浏览博客，完善了下网站！&#xA;反思总结：不接触手机，相对电脑就接触得多！浏览了几个博客，微接触（hexo建站，好像也没那么不堪！）。（ZAP 2.15.0）可以扫描网站漏洞！ nginx设置CSP（内容安全策略）占用很长时间！&#xA;接触电脑，就会忘了最初打开的目的，不自觉就会被页面的其它信息所吸引！电脑相比手机，杂乱的信息更多！应该是带着任务打开电脑，及时拉回正轨！（类比看看这，研究研究那，最后什么事都没有办成！） 大脑的逻辑性有些差，单进程大脑！连贯起来时就占用了太多资源，分析不出关键点！所以需要一些辅助！&#xA;增加用户权限！01：16 睡觉！&#xA;09月05日 22：13&#xA;手机用时：1小时42分钟&#xA;戒断心得：当你心情不好的时候还是会拿起手机（做起事来也会心不在焉！）&#xA;戒断后做的事情：网站后台增加识别登录用户跳转不同路由并设置特定路由访问不记录IP、侧边栏粘性定位；前端修改便笺loading动画，四栏导航修改（后又改回！），修复上线后小bug！&#xA;反思总结：网站是否也是有风水的，我相信了！在改完四栏菜单后（只是禁用了人物志和未来栏目），右眼一跳（心想谁看到自己网站给自己造成不良影响了，看了访客记录发现不是？），心情缓滑千丈！无心优化拉绳动画，遂晚上赶紧改回来！抱着一定要把今天改的更新到线上的态度现在弄完！赶紧补充一下，预计今晚还得玩一小时手机！ 看自己是否会做反行为之事情吧！（如果仍按目前想法：以后还会是老样子！包括你之前的行为亦或习惯）打破它！&#xA;看着这两天内容不由得笑起来了，第一天的3分钟真像表决心！&#xA;09月06日 23：13&#xA;手机用时：1小时43分（反行为的事果然很难！）&#xA;戒断心得：手机的低质量信息太多，会占用你大部分时间（手机最好的作用就是沟通/通信！）&#xA;戒断后做的事情：早上发现有人浏览自己博客，不知道是不是老歪大哥！从访客记录发现文章界面的路径问题果然复现了，赶紧优化（暂未上线，且增加了数据存储session，不用再次访问服务器请求数据-因文章纯文字，占用内存很小大概二十篇占用二十多kb，数据在三千篇内，session都不用改），花费五十大洋咨询了之前搞了三天都没搞出来的hugo主题，专业和我这业余的一闭区别真有点大！（果然最有效的方法还是最原始的可靠！）&#xA;反思总结：有点累了，这是在手机上写的（人分三六九等吗?:不服不行，是分的！咨询的小哥是双学位学习者，认为视频的学习效率远不如文档高（赞同）！阅读 理解 能力得重新理解一下了！） 立的志向会随着时间的推移而定力不足 ！ 为什么我们会用手机，因为你没有找到合适的放松方式！ 且一件事不能开头，一开头就会收不住，即会越来越甚！ 今天需收收心！&#xA;09月08日 05：14&#xA;手机用时：记录的是09月07日手机使用时间7小时35分（玩乐时间5个小时）凌晨两点醒来，抱手机到现在&#xA;戒断心得：一件事受挫折之后，就会找点娱乐方式，手机成了最后的归宿（最好就是不起这个念头，因为念起就很难放下！）&#xA;戒断后做的事情：研究hugo模板语法来着，这个不堪的网络，github老是访问不上，费了预计两三个小时找了一个相对便宜靠谱的vpn（8块150G流量/月！）！继续之前没弄好的那个hugo网站！发现还是找不到问题在哪（禁用快速渲染的话blog数据获取渲染正常，不禁用就二次渲染失败！），那就研究hugo文档的模板语法，太费神！最后捧起了手机！然后在这不尴不尬的时间段醒来！（发现不看这篇文章，就不会想起上面定的铁律！）（痛苦会让人印象深刻！摔的疼了才会长记性）&#xA;反思总结：一个人的时候，手机还是不要放身边！很容易受影响! 然后学习文档受挫的原因：太想一口吃一个胖子，扎扎实实才是王道，效率最高的方法，得一步一个脚印！（想到一件事：爸爸妈妈自己录一下自己的自传，我来文字总结！可以可以！哈哈哈）&#xA;自传的内容：嗯、、、 时间顺序： 经历事情： 所受烦恼（每个阶段）： 前述烦恼最后都怎么样了！ 先从小学讲起（在哪上，老师是，玩的游戏，）青年经历，最想做的事情，不做会有遗憾的事情！喜欢吃的东西（） 重要时间节点 或者可以问一下gpt采访步骤！&#xA;关于选择：来自hugo选主题的灵感; 当有高于你一等的思维给你建议或选择的话 或许可以让他来选（比你年长和有经验嘛！）&#xA;09月09日 01：22&#xA;手机用时：睡觉比较晚，记录的08日的 06小时08分钟（玩乐时间5小时！）&#xA;戒断心得：哎，一言难尽！</description>
    </item>
    <item>
      <title>未被理解的生活！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9605/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:24:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/09/03/9605/</guid>
      <description>大脑幻想未来生活时突然的灵感与顿悟，诞生了这个标题！&#xA;生活：我们都没有理解生活这个词的真正含义-怎么把生活过的有趣且充实，你思考过吗！&#xA;（或许、仪式感就是生活的另一个说辞！）&#xA;我们把生活过成了一个糟糕的状态！甚至工作之余，我们忘记了生活，始终沉浸在这个浮华的世界，未曾醒来！&#xA;娱乐至死（精神的死亡！）&#xA;以前自己的观点：很害怕有趣这一词（曾经自己给自己定义的就是一个很无趣的人，并不是这样！在此纠正！）&#xA;关于生活&#xA;可以是共同做一些有趣的事情！&#xA;可以是去做一件事！&#xA;可以是从现在开始，坚持养成一个好习惯！&#xA;可以是做出一些改变&#xA;例如：做饭、摘果子、酿酒、旅游！&#xA;或许能一起挣钱是最开心的事情了吧！&#xA;是否理解一个：吃吃喝喝，玩玩乐乐，探探索，努努力！&#xA;我们好像被这个社会所扭曲了一样：没有一个属于自己的生活，没有一个属于自己的认知，活在错误的价值观里面！走着他或者他们安排好的道路！&#xA;这里的生活不是大众认为的生活，而是找寻到你自己认为的生活！&#xA;怎样学习生活： 从整理房间开始，远离手机，电脑这些东西！&#xA;1、为什么用电脑：因为我们要完成一件事情！而不是沉浸在虚拟世界之中！&#xA;2、怎么学习生活：从做一顿饭开始，菜单你已经找到了，就差立即执行了！&#xA;3、生活习惯很难改变！（为什么）&#xA;4、生活有个误区，会忽略很多你要做的事情！记录及时刻翻阅是很重要的事情！&#xA;5、精神满足（无论做什么，只要能挣到钱，都能满足这点！）&#xA;6、共同生活！&#xA;上述有些片面了，没有表达出真正的思想！希望有所理解！&#xA;我的爱好：看人物传记，个人博客文章！你的思想越深邃，我越喜欢！&#xA;2024年12月12日&#xA;生活=回忆！你有多少回忆？（视频，照片，文字。特别值得被记录的事情）&#xA;突然想起来15年左右，网上比较流行的玛雅人预言:2012年12月12日！世界末日！（百度准确时间：2012年12月21日）</description>
    </item>
    <item>
      <title>温州之行日志归档</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/24/9595/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:12:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/24/9595/</guid>
      <description>2025-04-16&#xA;温州之行，着重于寻找了，中间 很少记录（吸取教训，下次应该就知道立即记录了），后续总结的又有些杂乱，趁今天搬家之际，一块休整了，以高德导航时间线整理如下：&#xA;2024-05-01&#xA;提前给车做了前轮矫正！更换机油及滤芯（下次要自己做，太贵了 然后上了保险-保险小哥返了30块，返后数字:看着就吉利：1027.68：10代表十年，27代表27岁，68：代表喜欢的事物）&#xA;2024-5-4-出发&#xA;躺平将近一年之后 ，决定到温州学习学习（温州商人出了名嘛！）趁着高速免费，要赶快出发：&#xA;出发得有个地点 （搜了寄宿自习室，就瓯海区有） 后续想法有点动摇，因为义乌也在温州，小商品出了名嘛。先去义乌还是瓯海，索性就采用摇硬币的方式决定：&#xA;当啷啷，正面，那就瓯海。&#xA;果断定了目的地：温州瓯海区&#xA;在家的日子就是懒，定的五月三号走，拖到四号一早， 又到中午（父亲做的捞面条真的好吃！劲道加有味） 洗漱，吃饭，收拾东西&#xA;在爸爸妈妈的再三叮嘱下，于一点出发（特地交代回来带回去个女朋友！！这个今年自己再拼搏不出什么东西，就躺平了！能结婚就结婚吧！（主要看到了别人说了一句话：在什么年纪就干什么年纪的事情！）&#xA;开始犯病，要痛批一下什么了：&#xA;为什么人人追求金钱：金钱=生活条件+便利生活（衣食住行）现在有些明白北京人骨子里的优越感哪里来的了）&#xA;在先驱者眼里：普通阶级就是工具！沟通就是降维打击&amp;mdash;所以怎么让农村人强起来很重要-找到引领，或成为引领！&#xA;河南地区：属于农业时代 现在思考：既然农业时代已经过去，那咱们就一起迈入商业时代。&#xA;土、农、工、商 现在需要倒着来&#xA;两点出发，先到新密收拾东西（他们考研的室友都已经走了！感慨）剩一部分今年考研、考公的学生！ 镇上准备好真的堵车时吃的东西之后，打开导，奋奋出发！&#xA;新密市009乡道-&amp;gt;周口市沈丘县G36宁洛高速 | 里程243km | 平均41km/h | 最快速度135km/h | 预估油费149.46元 |&#xA;第一天驾驶时长5小时48分，将近开了6个多小时，加上许昌到新密的一个半小时，太困了， 将近十二点遂拐至服务区休息，劳累真是最好的安眠药，躺下一会就睡着了。&#xA;2024-5-5&#xA;沈丘县G36宁洛高速-&amp;gt;瓯海区 | 里程987.9km | 平均速度68km/h | 最快速度151km/h | 预估油费608.65元 |&#xA;早上醒来-就一直在高速上了！&#xA;特别是在发现自己如果多休息几个服务区，就赶不上今天的免费时段了 愤愤的踩了十多个小时的油门，刹车!终于在晚上十点半到达了浙江温州瓯海区！以下为今天一天详细状况，请看详细报道：&#xA;七点多醒来，睁眼起身之后，按常理说，应该迷迷糊糊的，但今天醒来就清醒很多！&#xA;昨天1238里路程干了才两百多里，九百多里路程今天一天的目标。 （事后算了一下油费：700大洋（8.03一升！） -约等于两百里跑100大洋，和导航预估的差不多，差不多）。&#xA;心理路程：&#xA;刚开始正常跑，该歇歇，该停停，吃点东西，看看风景；后续发现时间不够了，就看油表跑，油表到一半就休息一次。&#xA;服务区充电的地方真少 ，充电宝冲不到一小时4元 离谱 （看好多服务区增加了 货车之家：大车司机洗澡休息的地方，不知道收费不）&#xA;阴雨天气凉爽而不热&#xA;幸运的看到了彩虹：好像上天在给自己的祝福！ 祝福六月的温州之行不要辜负她的祝福； 加油！信心又增加了不少！ 晚上高速路的夜色，伴着蒙蒙小雾；像是在前往着不同的时空！&#xA;随着开车时间的推移，眼睛真的又近视了很多！看东西相比以前模糊了些许！但脑袋还是很清晰（也许是跑高速太累的原因！）</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么我们要建立博客</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/24/9593/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:06:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/24/9593/</guid>
      <description>原因一： 作者自己观点：毕业七年后，才发现博客对青年时期我们的人生发展帮助如此之大！&#xA;1、使你一只脚踏入技术的大门。&#xA;2、一些工作经验问题，以文档形式总结下来，到现在都不会过时！而且或许会从中发现规律。&#xA;3、文字可以让人思考，亦可记录生活！（最为关键）！&#xA;4、网站可以是一个人的代言，也可以是一个人的世界！&#xA;个人观点或许有些武断，参照其他文字：&#xA;原因二：&#xA;主流认同模式一旦成型，无论是否合理，也不管有多少不足，我们只有去适应它，而不要幻想它因你而改变，对于能量极其有限的普罗大众而言，更是这样。在现有注重标签、经验和成功案例社会认同模式下，一个人要想出人头地，成为职场达人，必须想方设法构筑丰富而且结构合理的经验体系，甚至将其用书面材料的形式梳理出来。与口头描述相比，书面材料在系统性、持久性、备忘性和可查性方面，毕竟有着非常突出和难以替代的优势。在激烈的社会竞争中，很多时候即使对方没有要求我们提供这些东西，但只要你能拿出来，成功的天平也肯定会向你倾斜。&#xA;原因三：&#xA;参见原文： 学生项目 （作者辛辛苦苦从原作者那扒拉来的，请珍惜（因为曾经看过，到原文地址，怎么搜都搜不到了，只能一篇一篇的找，功夫不负有心人，终于给我找到了！））&#xA;参见原文： 为何开博客！ （可以只看第一段内容！只看作者博客文章，太少！满足不了我这挑剔的看客！感觉作者有意而无作，非兴趣所然！（再看作者其人：光英文这个技能都碾压自己了！牛逼的他们都有意开博客，而我们这些普通人？））&#xA;参见原文： 一笔稿费，一大笔 (也是个理由吧！)&#xA;参见原文： 分享即价值！写给即将步入江湖的小朋友们 （或许找的比较费劲，摘抄如下：“真的强烈建议即将步入江湖的小朋友们，趁着自己还有大把的富余时间，多在公开平台上进行分享，而且最好是不带功利性地进行分享。互联网是有记忆的，这些都会成为自己将来的品牌资本。你越认真对待它，它给你的回馈就越丰厚。更何况，要把一项技术理解清楚，再讲出来，这本身就是一个高效率的学习过程，而且这种学习所得，是很难被遗忘的。”）&#xA;参见原文： 我为什么强烈建议你有一个个人网站 让别人在最短时间内了解一个立体的你（网站上有你的自我介绍，有你做过的所有项目，有你经年累月写的博客。你觉得哪个效果好？），捕捉瞬间的想法与灵感 ，激励你不断进步和积累，分享经验，记录生活点滴&#xA;再小的个体，也有自己的品牌！&#xA;关于这个被问到的问题：&#xA;1、建这个有什么用？&#xA;个人博客适合那些想要分享兴趣、经历、专业知识或创作的人群。它们可以帮助你建立个人品牌、记录生活点滴、或与志同道合的人群互动。总的来说，建立个人博客网站不仅可以满足个人表达和记录的需求，还可以带来多种职业和个人发展的机会。（GPT的回答！）&#xA;看个人见解吧，对于我来说，真的是相见恨晚！（很少有事情能让自己这么上心！）</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜晚总会陷入思想的怪圈</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9591/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:19:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9591/</guid>
      <description>这一刻，他思想怪圈里面的内容：&#xA;谈谈以前他对自己的定义吧&#xA;关于沉默寡言&#xA;曾经他给自己定义为黑夜，或者是灵魂归属于黑夜，身体属于光明，因为每当夜晚来临，自己才会思考！&#xA;曾经他给自己定位为辅助，因为自认会是一个很好的辅助！（也默默无闻的寡行着！）&#xA;曾经他给自己定义为主角，因为毕业数年之后发现每个人都是主角，根本不存在辅助！&#xA;到了现在，或许可以定位为生存者！&#xA;曾经他的生活没了变化，想过以结婚为契机，却是一个人不能及的事情！&#xA;对于他来说：一成不变的生活最为可怕，他不想一生就这样！</description>
    </item>
    <item>
      <title>代办事项！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9589/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:49:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9589/</guid>
      <description>代办事项不能写在电子标签中!最佳是写在纸上，随时都能看到！&#xA;1、登录用户增加权限字段，以便后台识别后访问不同路由。&#xA;2、ppt的制作。&#xA;3、毛泽东的读书生活（文章摘抄）。&#xA;4、温州行日志copy（今天实际可以的，但看着22号这个数字不太喜欢，选一个黄道吉日24号吧）。&#xA;5、手机便笺内容的搬迁（便笺没有做插入功能，只能在最开始增加一条包含所有！）&#xA;6、牌子更换，备胎添新，车辆保险！&#xA;7、便携式广告海报。&#xA;8、前后端更新GitHub9、咸鱼小红书的试点。</description>
    </item>
    <item>
      <title>小记</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9587/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:58:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9587/</guid>
      <description>感情的加深，都是从串亲戚开始的吧！&#xA;”探望“，或许在以后的生活中多多出现！&#xA;老一辈人都很热情，村庄里逢人便打招呼！这个优良传统，在年轻一代中，却没有传承下来！例如我自己。&#xA;村中人，认识的寥寥无几！&#xA;总体来说，样儿防老，现在仍为适用（关于农村！）&#xA;少有所依，老有所靠！&#xA;&amp;lt;葡萄园&amp;gt;&#xA;回来的路上，小姑想吃葡萄，一块到葡萄园购买，四元一斤，挺贵！&#xA;聊天得知，葡萄园已经有十年了，占地五十余亩！一个大妈在负责，腿上的肌肉邦邦硬，临走还送我们了一串葡萄，嘿嘿！觉得可以发展一下葡萄园的文化、十年没有一点东西有点说不过去，吃了文化的亏！&#xA;所以现在教育圈钱也罢，骗人也罢，老一辈家长还是义无反顾的支持孩子上学！&#xA;家教同样也很重要！&#xA;这个葡萄园应该单独成一篇文章！理应外合一下自己的网站标题：十三分地&#xA;网站就是自己种的地，文章就是农作物！希望看到硕果累累的一天！&#xA;既然写到这了，就说一下网站title(未搬家前的博客命名为:十三分地)的含义吧&#xA;自己罗列了三四条，发现自己这短浅的文字都表达不出它真正的含义！&#xA;只可意会，不可言传&#xA;1、致敬！（这两个字的含义，比整篇文章都要重！）&#xA;2、种瓜得瓜，种豆得豆&#xA;4、农村小伙，土生土长&#xA;5、老一辈人守着一亩三分地，混了这么些年，也要开始守着这一亩三分地！&#xA;6、讽刺！</description>
    </item>
    <item>
      <title>文字与我！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9585/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:37:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/22/9585/</guid>
      <description>细细思考文字这简单的两个字！&#xA;恩，文字也是有灵魂的，人为赋予的灵魂！&#xA;例如：下笔如有神！&#xA;很喜欢别人笔下的世界观，人生观，价值观！&#xA;信息时代，最为重要的就是从大量营销文字中筛选出真正有价值的文字，筛选就要耗费大量精力！所以，古书是一个很好的推荐！可以大部分减少这精力的丧失！（看古书时想到的是文史学院的学生，他们看这种书应该更有优势！）&#xA;小时候不懂练习毛笔字背后的重要性！总是糊弄了事，现在了解了其中深刻的道理，却已不符合时代的作用！&#xA;笔走剑锋，激扬文字！&#xA;突然觉得毛泽东部分诗集的身上有少许李白的影子！&#xA;个人的影响力只会有一时的效果（例如：曾经的李阳英语！ 对于他，最有价值的东西之一，就是把英语单词书全部背了下来！）&#xA;写到这里发现没有一个重点！都是随笔，想到哪写到那、&#xA;所以，作者现在的文字水平是这样！&#xA;我们用的共同的文字（沉淀了五千年的东西，是否也蕴含着演变的规律！） 象形字！（模仿中的产物！）&#xA;后记：文字隶属于 ‘静’！&#xA;静者多思妙，飘然思不群！</description>
    </item>
    <item>
      <title>一些不太理解的内容</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/21/9581/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 22:53:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/21/9581/</guid>
      <description>现阶段无法判断是否对自己有益，记录为忆，方便后续判断&#xA;1、周金涛先生研究康波周期，然后可以准确的判断他还在世的时候的中国经济周期，并且以此赢得了不少殊荣。&#xA;康波周期，也称为康德拉季耶夫周期，是由俄国经济学家尼古拉·康德拉季耶夫在1926年提出的，描述了一种为期50-60年的经济周期。这个周期理论的核心观点是，全世界的资源商品和金融市场会按照50-60年为周期进行波动，一个大波里面包含四个小波：繁荣、衰退、萧条、回升。康波周期被分为五个主要阶段，每个阶段都有其独特的经济特征和主导产业。&#xA;（这告诉我们，人类的行为经过大量的数据分析之后，是可以提前判断未来的局势可能发展的趋势的。）&#xA;2、推背图&#xA;《推背图》相传是唐朝贞观年间，唐太宗李世民命天文学家李淳风、相士袁天罡推算大唐气运而作。以《周易》64卦名称排列象序， 按天干地支相配，依甲子、乙丑之顺序循环一周 [4]， 共有六十象，每象以干支为序号，主要包涵：一个卦象、一幅图像、谶语和“颂曰”律诗一首，共四个部分。 [1]预言后世兴旺治乱之事 [4]。&#xA;一些人物&#xA;尼古拉·特斯拉 百度对他一生的描述：虽然他一生致力不断研究，并取得约1000项（一说700项 [3]）专利发明，但这并没有使他腰缠万贯，特斯拉常年经济拮据。&#xA;发现百度对人物的描述都是外在描述。我想了解的是他这个人的真实性格，带有缺点的， 及他的一些思考方式！</description>
    </item>
    <item>
      <title>如果你有些不开心了，请看这里！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/21/9579/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 01:26:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/21/9579/</guid>
      <description>看到了一些很开心的文字！（暂时还有些少）&#xA;隐藏敬言：精神高低起伏，总有低点的时间，也是我们精神最脆弱的时间，也是别人最容易入侵你思想的时候，在这个脆弱的时间不要做出傻事！拔高脆弱的高度是一个思路，也敬自己，因为作者的精神经常高低起伏！&#xA;对于作者最可怕的低落：就是人生的无意义感！&#xA;所以开开心心，开开心心，开开心心&#xA;哈哈哈哈哈，哈哈哈哈哈，哈哈哈哈哈！嘿嘿嘿嘿，嘿嘿嘿嘿，嘿嘿嘿嘿！吼吼吼吼，吼吼吼吼！&#xA;哈哈哈，有点傻子的感觉！&#xA;开心的文字：&#xA;吃山竹 （带入一下场景，挺搞笑） 瞌睡碰到了枕头 （不同视角的美好） 父亲节礼物 （里面ZaiyanHere的评论很有意思） 统计之都成员介绍 其中一个人的描述：&amp;quot; 思想偏激，流水账、意识流甚多，小人之心甚重，慎入。&amp;quot;（哈哈哈哈，这个描述看开心我了！）&#xA;(〃∇〃)&#xA;杀手：想活就快跑&#xA;你：哒哒哒哒嘚嘚&#xA;杀手：不是往我这跑&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>四库全书是什么</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/18/9577/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:14:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/18/9577/</guid>
      <description>今天父亲从许昌带回十一本四库全书，叹自己竟不知道四库全书是什么！遂百度记录如下:&#xA;《四库全书》是中国历史上规模最大的一部丛书，它的编纂完成于清朝乾隆年间，是中华文化遗产中的瑰宝。《四库全书》包含了从先秦到清朝中期的大量文献资料，几乎涵盖了古代中国的所有学术领域&#xA;《四库全书》的名字来源于“经、史、子、集”四大类，这四类代表了中国古代文献的基本分类。乾隆皇帝下令编纂此书的目的，是为了搜集整理历代典籍，保存和传承中华文化。这项浩大的工程始于1772年，历时约15年，至1787年基本完成。《四库全书》的编纂工作由纪晓岚担任总纂官，集结了当时最优秀的学者共同参与。&#xA;经部&#xA;“经部”收录了儒家经典及其注疏，包括《五经》（《诗》《书》《礼》《易》《春秋》）及《四书》（《大学》《中庸》《论语》《孟子》）等。此外，还包括其他各家各派的经典著作，如道家的《道德经》、佛教的经典等。 史部&#xA;“史部”主要收录历史方面的书籍，包括正史、杂史、地理志、传记等。其中正史以二十四史为代表，包括《史记》《汉书》《后汉书》《三国志》等。 子部&#xA;“子部”主要收录各家各派的学术著作，包括哲学、医学、兵法、农业、算术等多个领域。这里既有儒家、道家、法家等学派的经典著作，也有专门技术类的书籍，如《黄帝内经》《齐民要术》等。 集部&#xA;“集部”收录了历代文人的诗文集，包括诗词、散文、笔记等。这里汇集了从先秦到清朝中期的大量文学作品，展现了中国文学发展的脉络。 蒙学（这个是百度到的，不被提及！原因：出于篇幅方面的考虑，对各部图书进行有重点、有选择的收入，主要收录那些具有典型意义，可视为典范著作的古籍。）&#xA;百家姓、千家诗、千字文、三字经、声律启蒙、增广贤文。 （为什么这么好的东西竟然不知道！是学生时代不感兴趣吗） 自己为什么一点都不了解？感觉这些东西应该像秦始皇这个名字一样，每个人都能耳熟能详！（或许我们耳熟能详的是其中的一小部分：比如四书五经、史记、三国志虽然都没看过，起码名字听过！）-再或许是你的底子太差了&#xA;看带回来的十一本&#xA;史部：6本、子部：1本 集部：3本 经部：1本&#xA;全套的话应该每套八本（看书后的封面全套定价4800元，果然好东西在非信息时代是很难流通的！）&#xA;可惜都是文言文，看的太吃力，大多意思也不理解！- 京东商城搜了下：最贵的六万六千七 ，最便宜的二十二块三毛四（果然便宜没好货）- 毛泽东时代看的书是这种吗？他是怎么理解的！&#xA;历时十五年搞出的东西。后代就传承了个这！为什么我们学生时代不去学习一部分这样的内容呢（国学课堂！）&#xA;二、想起诸子百家，遂百度记录（属于子部！）：‌百家争鸣时期比较出名的学派包括儒家、道家、墨家、法家、兵家、名家、阴阳家。‌&#xA;‌儒家‌：以孔子、孟子、荀子为代表，强调仁政、民贵君轻，以及自然界有客观规律，应利用其为人类服务，具有唯物思想。儒家学派在春秋战国时期独树一帜，以其深邃的哲学思想和独特的人文关怀，成为了那个时代最具影响力的思想流派‌。&#xA;‌道家‌：以老子、庄子为代表，主张世界是“我”的主观产物，鄙视富贵利禄。道家学派强调无为而治，追求自然与人的和谐统一‌。&#xA;‌墨家‌：由墨子创立，强调“兼爱”、“非攻”、“尚贤”。墨家学派主张兼爱非攻，提倡平等与和平，反对战争，强调社会的公平与和谐‌。&#xA;‌法家‌：以韩非为代表，主张强化法律和秩序，将商鞅的“法”、申不害的“术”和慎到的“势”集于一身，强调依法治国，为后世留下了大量言论著作‌。&#xA;‌兵家‌：以孙武为代表，被誉为“兵圣”或“孙子”，其著作《孙子兵法》为后世兵法家所推崇，被誉为“兵学圣典”‌。&#xA;‌名家‌：以公孙龙为代表，提倡“正名实”学说，即要“正彼此之是非，使名实相符”，名家善于辩论，以进行逻辑分析和探寻思维规律见长‌。&#xA;‌阴阳家‌：以邹衍为代表，继承了古代阴阳五行说，提出“五行相胜”的理论，用这一理论解释自然和社会的发展变化‌。&#xA;（只看上述介绍，较为合意的为道家、阴阳家-虽合意，但并非全部赞同！）&#xA;道家、兵家、法家、儒家、墨家、阴阳家与上述的子部、史部！&#xA;一个词：相识恨晚！&#xA;三、永乐大典与四库全书的区别 明永乐年间由明成祖朱棣先后命解缙、姚广孝等主持编纂的一部集中国古代典籍于大成的类书。初名《文献大成》，后明成祖亲自撰写序言并赐名《永乐大典》。 永乐大典与四库全书- 《永乐大典》其内容注重的是对所收录各类资料的客观记录，只是对涉及到的各类知识文献做了必要的纠错和必要的注解而已，并没有过多的品评。- - 而《四库全书》则在收录原文集的同时，不但人为做了删减与更改，更是增加了很多的品评。之所以对原文更改则是为了不与忠君爱国基本意识相违背，而品评则是以正统儒家思想文化为基本出发点，教诲人们，尤其是知识分子要忠君爱国，说教成分很大。-&#xA;所以：内容转载维持原创，尤为重要！我们都不喜欢被更改过的思想！（除非是技术性文章，因为技术每时每刻都在进步）&#xA;两者都于时代的发展，收录内容比甚低&#xA;四库全书的前言：&#xA;前言：随着国内七、八十年代两次文热的升温，特别是进入九十年代，人类将迈入下一个千年，面向新世纪系统整理与保存中国传统文化的呼声日益高涨，根据当代中国社会的现实需要，出版了此书！&#xA;所以，这是前辈精心为我们准备的东西，要重视起来！</description>
    </item>
    <item>
      <title>给十年后的自己</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/16/9575/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:57:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/16/9575/</guid>
      <description>内容已隐藏！&#xA;希望你们也能够给十年后的自己写一些话！&#xA;就好比，现在的你来阅读十年前幼稚的你自己一样！</description>
    </item>
    <item>
      <title>清凉甘冽</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/16/9571/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/16/9571/</guid>
      <description>夏秋交际的井水！清凉甘洌（脑海中是三点水的，输入法为什么提示的两点水，两点都形容不了这个水！）&#xA;感觉比灵魂都要纯净！&#xA;古人的爱好：游山玩水，吟诗作对！志趣高雅！&#xA;没有一定的际遇，很难写出一首好诗吧 ！&#xA;遥想当年草上飞！</description>
    </item>
    <item>
      <title>漫天繁星</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/13/9569/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:52:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/13/9569/</guid>
      <description>一种空灵的美！&#xA;这个时刻又看到了宁静中的夜晚的新星！有些淡然，有些孤独；月亮很像以前的月亮。&#xA;小时候无法泯灭的记忆，炎热的夏天吹着夜晚的凉风，躺在房顶，看着星星，听着爸爸的故事入眠！&#xA;想想小时候在二层楼顶，趴在边沿上，半边身子都探了出去，竟然不觉得危险！&#xA;关于星星另一个美好的记忆：夜视镜里面，绿色光景下成片的星光，景色只能定格在记忆当中了！&#xA;关于童话般的美好：一个下雪的晚上，雪花在灯光中飞舞的样子！训练一天后夜晚躺在二楼靠窗的床上，看着片片雪花，陷入回忆，这个世界竟然真的有童话般的景色！</description>
    </item>
    <item>
      <title>这个时间段的状态！</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/02/9567/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 13:04:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/08/02/9567/</guid>
      <description>突然萌想，在这里记录下自己的状态，在两年年或四年后，或者更久，来看现在的自己会怎样！（写到这里，想到给以前的文章写红色的批语，很不错的想法！）&#xA;现在状态：&#xA;斗米不进的日子，有点难！ 日子过得有点糟糕，又有些转机！在工作还是继续找路子之间徘徊！&#xA;他现在在想还能折腾点什么，今天突然想起小时候去过的一个地方：褚河（又叫颍河）近距离观察动植物，自然真是治愈人的最好的地方！ 去过之后，萌生点去西藏的念头！ 看看天是怎样一个低，气息是怎样一个气息！&#xA;最近想法：&#xA;1、最近几天研究hugo建站，突然就感觉自己这个站点不香了！ 不信你看 弟弟的博客（寒江入清风.github.io）(虽然样式不那么点自由吧，但确实比自己的好看！)&#xA;2、最近关于对记录的看法：文字、图片、视频！（记录人生，每一个地方都应该有它的影子！）&#xA;3、每次看到别人的博客网站，就好像找到了自己的归属！&#xA;4、关于看到的别人网站的“吾日三省吾身”，也应该增加这个模块&#xA;5、自己网站的安全（像是敞开的大门！），hugo建站后也需要往上走走了！&#xA;6、再hugo建一个技术博客，本站点加入链接！（待实施！）&#xA;7、弟弟到郑州上中专，不知道自己给他选择的正确与否！（因为总体感觉，心里没有底）&#xA;自己为他选择那里的原因：&#xA;1&amp;gt;郑州学校的生源，相对于许昌，丰富一些（弊端：都是学习不好的学生，容易走上歧路，但！）&#xA;2&amp;gt;省会城市，思想会相对于开放一些！&#xA;3&amp;gt;学校涉及军事风格，也希望他能学到一些部队的优良传统！亦或是希望那种风格能约束一下他的习惯。&#xA;4&amp;gt;可以让他感受一下省会城市的气息，这是小县城不具备的！&#xA;弊端：&#xA;1&amp;gt; 事后一直给我一种不好的感觉！一个是路上的事、一个是环境（那个学校感觉赋予的精神很好，但风水不如许昌，怕又是一所空壳学校），一个是弟弟的习惯！&#xA;2&amp;gt; 离家太远，消费高！近一些，可以和母亲有个照顾！（我不知道应不应该记录下母亲的状况！）&#xA;3&amp;gt; 这个年龄，无人管，无人问的地方，很怕他放飞自我，玩疯了！也希望学校对家远的学生负一些责任（或许是奢望，在这个浮躁的社会，在其位、尽其心还是有点远！写道这里，自己也应该自我反省，工作时间越长，离这个道理就越远！）&#xA;4&amp;gt;还是对学习的态度！很容易走上老路，年前他不想上学的决心历历在目！&#xA;总归：&#xA;或许他的程序最初就是这样设计，到哪一步自然有哪一步的走法！另：能健康成长有一技之长就不要奢求太多(起因于一个梦-人不在了还奢求什么）。既然人是可以塑造，后续应该开始上心了，多研究研究！！&#xA;8、刚刚想到了什么，到这里竟然忘了，哎、哎、哎！&#xA;9、近距离生活的这么长时间，发觉父母真的已经年迈！九月份再找不到，就安心去上班！一记！&#xA;10、关于网站代码（因为不会，脑袋太乱，需要抽时间理一下）&#xA;在这里记录乱绪&#xA;请求数据限制，后台登录代码重塑，网站首页更换为个人小屋不再点击选择（浏览众多博客后发现，现在首页的设计太反人性！）,github仓库操作一换电脑就要折腾一下（u盘保存ssh密钥）&#xA;吾日三省吾身： 早起、研究、总结！一样也没做到。</description>
    </item>
    <item>
      <title>梦</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/25/9565/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:08:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/25/9565/</guid>
      <description>意识的载体！&#xA;入口!&#xA;梦中、梦 见！&#xA;解梦！&#xA;解-&amp;gt;只针对于复杂！&#xA;无意识、无就近关联的梦！&#xA;预测、启示、告别&#xA;2024-08-14 梦中梦！（寻常做梦一样，以为在一层梦境，奋力挣扎！醒来之后还在梦中，再醒，发觉是梦中梦）&#xA;2024-04-06&#xA;好的梦境能给人之前想不到的启示，及意识。&#xA;梦也是近况的一种反映，梦不好的时候，就要多做事，来改变一下现状了。&#xA;梦，应该也是一门学问，但很少看到流传下来的有见解的文章。</description>
    </item>
    <item>
      <title>记一次事故-追尾</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/23/9563/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:12:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/23/9563/</guid>
      <description>河南高速追尾（小事故，当时为了安全没想就停应急车道了！）&#xA;当时自己处理流程：&#xA;百度出122报警电话（报事故地点后，会给你推电话！推的电话会劝你私了-最好不要）&#xA;-&amp;gt;交警定责（懒省事般的定则）&#xA;-&amp;gt;双方互加微信留行驶证驾驶证照片（这个是交警让发的，又挺流程！后面才知道这个保险公司会要）&#xA;-&amp;gt;报保险公司（人保95518，沟通把对方驾驶证行驶证照片、事故认定书、现场车辆照片发过去） -&amp;gt;没有车损险的就可以自己去修车了！&#xA;-&amp;gt;最后车主索赔完人保会给你回个电话是否结案！&#xA;有些疑问，百度出两种说法&#xA;一、关于拍照：当时就没注意这点，安全第一直接就沟通到应急车道了（后续百度了下） 事故责任不明确：‌如果双方对事故责任有争议，‌自行拍照可以提供客观证据，‌帮助界定责任:&#xA;现场证据收集：‌拍摄现场照片可以帮助收集证据，‌如车辆位置、‌道路标志、‌标线等，‌这些对于事故责任的判定非常重要。‌ 防止纠纷：‌通过拍照固定证据，‌可以避免事后因记忆不清或现场变动而引起的纠纷。‌- 自行拍照时，‌应注意以下几点：‌ 确保安全：‌在确保自身安全的前提下进行拍照，‌避免造成二次事故。‌ 全面拍照：‌包括全景照（‌车头、‌车尾）‌、‌中心照（‌车身左右两侧）‌和细目照（‌碰撞点、‌刹车痕迹、‌散落物等）‌，‌确保照片能够清晰反映事故现场的细节。‌- 保留原始照片：‌拍照后应保留原始照片，‌不要进行任何修改，‌以保持证据的真实性。‌ 二、先报警还是先保险电话（但要注意，保险公司出险是在48小时内）&#xA;网上百度的大多是先报案，再报警！也有的说大事故的话先报保险！搞不懂，就按第一个！&#xA;最后关于风水（因为这次外出是办事的，不出事下午还能回许昌搞另一个选择，不知道是阻止我到目的地，还是阻止我到出发地！ 第二次是手机支付快成功时没电了！），在此记录一下待后续验证！细想之下是阻，但事情当事人感觉良好，所以就矛盾了！&#xA;关于警醒（是带着爸爸妈妈弟弟的）车辆安全第一！ 铭记此次警醒！！&#xA;关于自己： 有点一朝被蛇咬，十年怕井绳的感觉！</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于这些年工作的一些总结</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/15/9561/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:12:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/15/9561/</guid>
      <description>2017中旬出学校，下笔陷入沉思，不敢想已经七年了！&#xA;先说一下经历吧（不想看这里可以忽略哈，直接看总结）&#xA;16年末 报名了校企合作的培训班（因为受够了大学的生活，穷人家的孩子太想工作挣钱了！），第一次深刻认识电脑这个东西（以前就是玩游戏、看电影的归属类）算是入门了。&#xA;17年6月份、学完毕业开始和两哥们+一众同学到深圳找工作（当时学也没有认真学，专科生的学习能力确实相比本科生有些差）！抱着只要有个工作能养活自己就行的目标-做了项目助理（这个让我亲身体验了一个主板的全部生产过程，以及各个部门的沟通）最后没料到竟然自己先撤了，三剑客成了两剑客，时间会冲淡一切。许多的曾经或许会成为现在一份独有的记忆吧。&#xA;18年5月份，玩的年纪怎么会好好学习，好好工作，性格如此，很难改变！ 经历了十个月的工作之后，看着一眼望到头的生活！想着自己婆婆妈妈的性格，当兵去。&#xA;18年6月，报名体检8月役前训练九月走。&#xA;20年9月：漫长的两年终于过去，拿着退伍费组装了自己的第一台台式机！ 两年过去，什么都忘的差不多了！想起之前工作时候的硬件测试，相对简单上手（现在再来看，小城市根本就没有那种研发、产线及部门，达不到那种规模）机缘巧合进了和上家公司名字一致的公司。&#xA;21年5月（在这里，接触了做前端html 后端java的同学， 接触了售后技术）后期第一次让负责了一个园区的灯杆项目，当时沟通的跟屎一样。在这里给前领导说一声抱歉！让你们失望了（现在来看，其实也不难、有问题就上报，不用自己解决！有需要找领导，明确告知你的难处，及你需要让领导帮你做什么）公司经营的不善、开始裁人了。刚回来有些天真，也真的和公司所有人相处的不错、一直不知道怎么辞职！领导找自己谈话很开心的就走了！开始学了点html和css及wordpress建站，也当然网站弄的跟屎一样！&#xA;21年9月 拿了驾照（上家公司当时需要，而自己没有）二月份报的班，九月份才拿到&#xA;21年10月 找到了相对适合自己的一个公司：售后技术（即现场调试-培训-做好售后）这个公司很没人情味，但部门有人情味！因为可以天天出差、破天荒的在这个公司呆了两年！临走时应该请他们吃一顿饭的！或许是对公司太没归属感吧！&#xA;23年7月：辞职（因为发现拿着这点工资，就算工作一辈子，自己也就这样了，也达不到理想的生活！）另一个原因是，打乱一下生活的节奏，看能否有所偏移。&#xA;24年5月：搞出了两年前心心念的网站&#xA;根据自己的经历，关于工作&#xA;1、大学，趁早找到自己的工作方向，并作出学习准备（无论你是一个初高中生还是大学生、找到自己的兴趣，做出来点东西，这样才有说服力）。 自己如果大学就做出了这个网站，那后面就会奠定很好的发展方向&#xA;2、关于毕业找工作（对于男生：真的是男怕入错行，不要过度，很可能一过度就过度了！ 找准一个上升空间大的行业，干2年你就熟悉的不能再熟悉了，3年就有了自己的岗位认知总结，五年那你就可以想想了）最怕我这种经验连贯不起来的！ 错了也不要紧，因为这就是我们的人生！&#xA;3、工作之后的学习及经验总结！ 这个至关重要！如果可以，现在你就自己学习建个网站（hugo建站，现成的模板）来做自己的技术和学习总结的地方！（看着自己这七年才总结这么点东西，你说多可悲！）&#xA;4、如果你不善言谈，拿出工资的百分之十来请客吃饭，拿出百分之三十买资料充实自己，可能会是不错的选择！（如果能找到张雪峰这样切实的指导老师，花费一个月工资也无可厚非：水货太多，难！）&#xA;最后&#xA;寄语：当今的教育和社会，都在教育普通人怎么样成为一个工人，却没人指导我们不工作可以去做什么！而工作的所有技能性经验，都可能会过时，找到可以复用一辈子同时又能养活我们自己的知识，那才是这个阶段需要追寻的！&#xA;如果你已经找到不工作就能谋生的出路，那祝福你！如果你的家庭有很好的背景，那也祝福！如果你有更好的见解，非常欢迎来信指导:rhaoshuang@163.com&#xA;祝福所有有情人终有所成！</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于隐私</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/15/9559/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:58:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/15/9559/</guid>
      <description>只要上传到网上的信息，无论怎么加密，对于有些人来说：就没有隐私 例如：后台人员。&#xA;关于删除：你的敏感数据没有删除，只是被一段代码标记为false而已。&#xA;实名制+注册+定位信息+支付信息（大数据时代下是否可以清楚的知道你在哪做了什么）或许国家已经有了：天网系统。&#xA;关于软件：你用了我的软件的什么功能，就相当于你把什么信息免费给了我。&#xA;英国《每日邮报》2023年6月30日的报道，越来越多的美国人正在选择放弃智能手机，转而使用传统的功能简单的手机（也在想，怎样启用老年机）。&#xA;关于电子支付：货币战争一书中的一句话&amp;quot;资本达到的最高目标：我在键盘动动手指、你所有的资产将会清零，且无迹可寻&amp;quot;&#xA;关于chatGpt：未来是否会依据其出一款 预测软件！*（根据个人信息，可以预测你的人生；根据资本信息，可以预测大致走向；以历史为基，时代为辅进行预测）。&#xA;谈到历史：想起一句话，很多人生经验历史已经传承了下来，你只需要把历史读懂，就受益匪浅了！&#xA;所以怎么保护个人隐私，或许是信息时代最大的挑战！</description>
    </item>
    <item>
      <title>一年总结</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/14/9557/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:19:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/14/9557/</guid>
      <description>只是草稿，有点啰嗦，，请见谅。后续他会慢慢修改补充的&#xA;2023年07月02日-2024年9月02日&#xA;待业刚好一年，站点刚好相对完善了些，在此总结总结&#xA;首先，待业两年花费：4W！以至于现在的自己分文不剩，还不想工作的后遗症&#xA;所以;不想其它的，假设一年四万，十年就是四十万，三十年就是一百二十万，老年有一百二十万那将是一件很舒服的事情！&#xA;其次：回想这一年都做了什么、嗯&amp;hellip;&#xA;待业第一个月（7月）：脱离了工作、去除了大部分工作，作为售后的一员，终于脱离了天天不定时的电话：轻松。吃、睡、玩是当时的主旋律！&#xA;第二个月（8月）：刚好弟弟放暑假，接来了逃难的弟弟，好像七月二十号左右号来的，出租房一起呆了十天发现不行，遂找了个自习室，一人二百还挺划算！果然没有自觉的学习就像天敌一样，效率太低！八月二十几号自习室倒闭了，那就顺从天意带他回家&#xA;第三个月（9月）：搬家，归村！&#xA;第四个月（10月）：刚回来花钱大手大脚的，接触了游戏pubg，很神奇的就给英雄联盟戒了！（这个时间段给自家的自来水管改造了下：接触到了pvc25管、 热熔机）保温棉、然后为了玩电脑方便，给二楼走了根网线）&#xA;第五个月（11月）：和爸爸一块把二楼地板铺了铺（水泥砂浆：三掀沙子、一掀水泥），批墙用的钢化涂料（顶和拐角披着最费劲）！就这样一天一天一点一点的费了一个多月整完了！ 批墙的期间;捡起了之前学习的html和css！&#xA;第六个月（12月）：好像是在十二月中旬地和墙结束的，这个时候自己明白了 （积累的切身体会）积少成多，聚沙成塔！然后也明白了，干一件事，先做出来一个屎一样的东西、然后再慢慢完善它！（二楼的地板：第一间、第二间、客厅 贴的工艺明显不一样）&#xA;第七个月（1月）：好像十二月份还去了审车、当时还便宜了五十。一月好像准备过年了！从十一月捡起的html、css 后面断断续续学了js、js高级、ES6、node、vue3（讲一下有趣的过程，哈哈哈：原本想着学完js弄个博客得了，发现还有js高级，js高级学完了，开始做的时候发现还得需要后台、然后就后台node吧，学node时发现还要有ES6基础、node学完开始做的时候发现代码写不出来，就学个框架把：vue3、 嗨、一步一步入坑）&#xA;第八个月（二月）;发现在家的效率特别低，自己的博客弄出来一点点，这样下去不行，想起去年八月份时候的自习室 就开始找了起来&#xA;第九个月（3月6号）：郑州外边的一个村 200一个月 超划算！就去了 前十天：从来没有这么认真做一件事， 早八晚十，夜晚的星星很亮 十天时间给前端页面弄出了雏形（除了没有后台，有模有样）这个时候理解了程序员的生活 在这里对你们表示尊重！（这个制作过程网站也有记录就不多说了）&#xA;第十个月（4月）：4月初、在后台逐渐有效的前提下，服务器、域名、备案 也都差不多了，就没了开始的劲头 小bug，小问题，小样式错位 就懒得解决了 很奇怪越到最后越没了劲头（然后弟弟生病住院、被爸爸一个电话召回） 当时自己解释先不回去实在有问题的时候再回去，爸爸一个电话就挂了。产生了一种很不被理解的难过感！&#xA;第十一个月（5月）：网站已经上线，之前一直在想不工作能干点啥 一想温州商人比较出名吗 那就温州 感受一下当地的风俗文化，趁着五一高速免费就到了温州。 二十天时间，把温州（瓯海、鹿城、瑞安）的批发市场都逛了逛，发现没有适合自己的，就开始迷茫了 刚好接了电话：预备役强制回河南体检，路费及损失还不报销，投诉无门；当得知是原部队报名他们负责通知的时候：寒了当地武装部的心都不能寒原部队战友的好意，决定回去！ 顺路转至义务商贸城：绕了三大圈，才找到一个停车的地方！！见到了外国友人，见到了随身翻译！挺大，挺热闹。 从温州城市书房带回一本书（毛泽东的读书生活：大致浏览完了 很不错！）&#xA;文字记录下当时自己的形象：头发过眼、胡渣，络腮胡一厘米长!可以想想一下，哈哈哈&#xA;第十二个月（6月）：经济开始拮据，天天漫无目的的玩游戏，期间陪弟弟中考！&#xA;第十三个月（7月）：所有都腻了，开始考虑工作及网站问题 优化了优化（这几天才逐渐像了个样子）&#xA;最后总结：好像没做什么事情、这一年就过去了、 想想温州没回来的话，最后可能会去福建。因为中间听说福建的商人也挺出名！至今为止还没找到不工作能养活自己的东西！&#xA;还是没有踏上正（征）途！但自己想到了一个思路：一辆货车走天下！车就是家，竞有些向往！也想到了招警考试，有些耽误不太划算&#xA;想了想，先给网站数据整整吧，内容开始补充搬家（最好给那个hugo建站也学习学习）！@&#xA;记录：最近的大事&#xA;1、各地连绵不绝的大雨、山体滑坡、泄洪、抗洪抢险为新闻的一大专题（讨论郑州720大雨真实感受：就是排水系统不好。或许一点一点的小问题，最终都会引起量变吧！人生呢）及时改正！&#xA;2、特朗普遭枪击&#xA;不知道为什么是自己关注还是怎么 的，抖音老是刷到维权的视频，不作为，看的很让人恼火。</description>
    </item>
    <item>
      <title>百家姓</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/14/9555/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:18:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/14/9555/</guid>
      <description>一直没找到带说明的百家姓的json文件，在这里先留个记录！</description>
    </item>
    <item>
      <title>pubg-绝地求生</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/13/9553/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 09:44:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/13/9553/</guid>
      <description>游戏比不了真的战争，或许可以从中悟出点什么、&#xA;多次碰到队友朝自己开枪！外挂都没有这么可恨；叛徒最可恨！&#xA;如果把外挂比作各国武器、科技的发张； 你面对过外挂，就能想到抗美援朝的陆军是多么让人敬仰！&#xA;外服印象：少部分外服人听到你说中文会突突你，部分人听你中国的会赞叹你的国家（China number one！）。美服只要你技术牛逼，你就能收到他们的nice！nice！&#xA;联想现实：&#xA;假设像俄乌战争打城市战（信息，及熟悉地形最重要）&#xA;既然选择了，就别想着活着了，能活下来了，就是命里最好的安排！战争不比游戏，能不上战场就不上战场，最主要的是守护住小家，而不是守住别人的小家。&#xA;假设我国也强制征兵：&#xA;对于我这样的普通人能有什么办法呢？&#xA;假设我没有枪：&#xA;游戏喜欢roll点，没有枪和有枪的区别：&#xA;联想到现实：我有枪你没有，我有钱你没有，我有权你没有，我有知识你没有，我有毅力你没有。&#xA;关于游戏瘾&#xA;对于自己，很难戒掉，很幸运，一方面玩的多了、一方面外挂多了打不过，就退了，哈哈哈，真感慨！哎，还是要找正事做做。&#xA;备注：真的想一件事的时候，就不想玩了，你还是没找到自己要做的事情。&#xA;怎么利用好时间是最大的问题！&#xA;马斯克说：有的人时间是按天计算，有的是按小时计算，自己的就需要充分考虑考虑了！&#xA;时间不等人&#xA;时间、时间、世间！</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于李小龙</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/08/9551/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:49:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/07/08/9551/</guid>
      <description>李小龙（1940年11月27日-1973年7月20日）毕业于华盛顿大学 哲学系。&#xA;我的第一印象和反应是武术家，不喜欢！&#xA;看过他的访谈视频之后、很难不被他折服（令人着迷！）&#xA;（突然想起海贼王路飞的世界观：任是极恶之人还是极善之人，只相信我看到的）&#xA;自己暂对他的印象：讲话很有深度的一个人！&#xA;致敬！&#xA;240827批注：或许喜欢的是那种隐藏的哲学气息吧！（阐述明确，论点清晰！）</description>
    </item>
    <item>
      <title>经商之销售</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9549/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:21:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9549/</guid>
      <description>这是我在浙江温州逛批发市场时想的一点东西。&#xA;后续看到了一篇文章，是这样说的： 我们每个人都是销售，什么样的销售，取决于我们在售卖什么东西(产品、时间、能力价值、体力健康)&#xA;万法归一，好想最终的路都是销售，取决于我们卖什么，是要提前考虑这方面的内容！&#xA;销售怎么做好，好的企业有什么品质呢？&#xA;而能否做大的核心：&#xA;1、诚信 2、质量、 3、服务 4、售后 （及企业文化）&#xA;怎么给自己规划呢：&#xA;小成本：忽略售后，保证1、3 确保2：一分价钱一分货！&#xA;而经商的最终目标-&amp;gt;有一个自己的产品 。 成功的产品都能看到工匠精神！&#xA;生产一个产品：不断迭代复用（学习的思路：知识复用的规模） 一招鲜吃遍天，就是一个复用。 一个产品工艺生产初一个产品，卖给上万人，就复用的上万次。&#xA;在我不工作之后，我发现除了上班，竟然不知道拿什么养活自己：可悲可悲。（后续备注：也不可悲了，找到了自己精神寄托的东西，起码看到了希望）&#xA;我25年4月16日的思路：&#xA;参考石悦的信条：人还是要有一份正八经的工作，好好干，再推动其它的。&#xA;销售有两条：&#xA;1、一个是拿来能直接卖的，什么火拿什么，什么必须拿什么。&#xA;2、一个是需要沉淀一段时间，再拿出来的。（往往更有价值）&#xA;还想到古早看的一篇文章： 讲只要用心打造好我们的产品，或者东西，其它东西自然而然就来了！&#xA;又想到一句话：就算把我丢在沙漠里，只要从我身边路过一个商队，我就能翻身。是何其的自信！</description>
    </item>
    <item>
      <title>王阳明</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9547/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:51:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9547/</guid>
      <description>关于王阳明&#xA;王守仁（1472年10月31日—1529年1月9日），幼名云，字伯安，号阳明子，故世人称之为王阳明，浙江绍兴府余姚县（今浙江省宁波余姚市）人，明代中期乃至中国历史上重要和影响深远的思想家、哲学家[1]、书法家、文学家、政治家、军事家、重臣、教育家、儒生、阳明学者、心理学家，也是汉字文化圈中最重要的儒家学者之一，在儒家之中占有极其重要的地位。官至南京兵部尚书、都察院左都御史，因平定宸濠之乱等军功而封爵新建伯，隆庆时追赠侯爵。谥文成。&#xA;他是陆王心学之集大成者，不但精通儒、释、道三教，而且能统军征战。&#xA;因他曾在贵阳修文阳明洞天居住，自号“阳明子”，故被学者称为“阳明先生”，后世一般称王阳明，其学说世称“阳明学”，在中国、日本、朝鲜半岛都有重要而深远的影响。&#xA;第一次了解： 当年明月（石悦）在 自己书籍：明朝那些事儿，的采访时说：“我很喜欢历史、历史上描述一个人的故事，就一段话，就是那个人的一生！我能看到这段话后面的人生！” （原话一下就命中了自己的心）他讲到了王阳明，想法那么契合的他喜欢的王阳明自己同样要上心&#xA;第二次喜欢：再看其他人的博客时，发现有人在人生最低谷的时候读了他的书，走出来了。 从这里开始喜欢&#xA;第三次推崇：曾经很多人会说、假设自己回到了过去，自己会怎样怎样！（通过自己的经历发现: 以自己现在的思维和见解，不去改变，就算回到了过去，也不会有太大变化） 后来听王阳明简介：发现人家早已悟道，并且有很深的诠释！ 从此，王阳明-深得我心！&#xA;第四次碰壁：写完上述文字小半年后，买了王阳明第一本书《王阳明大传》-叶圣陶点校版，发现翻译的准确（也不知道是否是理解不同），有种打着大师的名头卖自己东西的感觉，谷歌了下叶圣陶很出名啊，顿生疑问。文言文很多理解不透，远没有看别人总结过的精辟，速度！就暂且搁置，待后续研究。</description>
    </item>
    <item>
      <title>人物-文字印象</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9545/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:29:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/18/9545/</guid>
      <description>从一个人的文章中可以分析出他的思想、价值观、为人处世的方法！了解他所经历的事情、亦或是进入他的世界另一种方法！&#xA;文章作用：记录通过文字或视频分析的此人物的见解！旨在分析出有用的文字供学习！&#xA;谢益辉：统计学技术人才、在人才的世界里会看到更多牛逼的人-他和大多数技术者同样很谦卑，不认为自己是一个人才。&#xA;20250406:3月初左右，的某一天，在gpt用：你知道xxx的句式问到谢益辉时，它的回答：湖北宜昌人，中国籍统计学家和数据科学家。他是R语言包knitr的主要作者。&amp;hellip;,突然惊住，这不就是小时候父母、老师让我们立志成为的人吗？&#xA;在他的文章中看到一段描写的技术功能：可以根据作者的文章对作者的思想进行分析（相对于心理学的问卷作答：这个明显可靠的多！）&#xA;对于他一年一发文的习惯的想借鉴，在看了自己这可怜的浏览量之后，发现大可不必！&#xA;他的习惯学习之处：注重标点符号的 细节，间距排版、引用必附链接（这个习惯好像很多优秀的人都有）。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《富爸爸-为什么富人越来越富》摘要</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/16/9543/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:17:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/16/9543/</guid>
      <description>一些值得思考的话题摘要：&#xA;看完本书的感觉：营销书籍（假设你需要营销产品、而出一本书，这是一个很好的借鉴），真实夹杂着观念的植入与引导，越到后面内容越向产品倾引！&#xA;作者提出观点：（不管作者怎么解读，我们可以尝试用自己的想法去解读下面观点！）&#xA;关于金钱学校教了你什么？&#xA;你的房子不是一笔资产。&#xA;富人不为钱工作、最重要的原因：纳税！为钱工作需要缴纳更高的税金 。&#xA;90/10金钱法则：10%的人挣了90%的钱！&#xA;E：雇员、S：小企业主/自由职业/专业人员、B：大企业主、I：职业投资者 四个象限 而税法偏向B、I象限，限制E、S象限 。所有人类都是非常不一样的人，不同象限有不同规则。&#xA;我该用我的钱去做什么。&#xA;差距的原因是穷人和中产阶级的小视野。&#xA;灌输观念：谁都可以 （对此观点自身很矛盾：在这里有点难以区分是营销观念、还是人生观念）eg：大多数专业人接受过多少专业教育。&#xA;什么是行政货币：失去了原有价值的钞票、不再接受价值影响、只听命于政府法令。&#xA;什么是政府法令：简而言之，就是政府颁布一道命令，说这张纸就是钞票，它就成了法定货币。&#xA;纸币会回归到其内在的本质&amp;mdash;-零 法国哲学家伏尔泰（1694-1778） （当灾难来临：资源就是最重要的货币）。&#xA;以历史为依据做出预言， 尤吉·贝拉：似曾相识的东西又回来了 （赞同）。&#xA;盗贼统治：一个政府或一个国家中，掌握权力的人巧取豪夺公共资源；其统治权落到了一个或一群盗贼手里。&#xA;新旧世界：西方的世界已经老去，新世界是年轻的（想起海贼王、对应现实生活：海贼就是个体的开端，行业就是新世界！）&#xA;梅耶·罗斯柴尔德：给我以全国的金融控制权，我才不管谁制定法律呢！ 黄金法则：黄金人制定法则。&#xA;为什么税法让富人合法的变得更富！&#xA;为什么错误让富人更富：你观察过孩子走路吗？他摇晃着站起来，然后迈开步子，没走两步就摔了，然后大哭。我们都知道下一步是什么：一会而他从地板上再次站起来，摇晃着又走，再次跌倒，可能会再次大哭。他们会重复这个过程，直到某一天能够稳健地行走，然后学会跑，骑自行车，驾驶汽车，离家自立。 这就是上帝为我们设计的学习路径。人类在错误中学习成长。&#xA;世界上最好的老师就是书籍。（我没有失败过、我只是找到了一万种行不通的路。许多人人生的失败，在于他们还没有意识到离成功有多近时就已经放弃了！）&#xA;做人，还是做人类-构成人类的四个基本部分：智力、身体、情感、心灵。我们现行的教育制度是设计来塑造学生的智力、身体、情感和心灵的，以最终把他们打造成一个雇员（这里 想起自己的设计人生模块！）&#xA;转变象限需要四样东西：&#xA;心灵智力：你宁静的心智知道你的心中有一个伟大的人。他能够实现他的梦想（这里找英文原文没有找到，后续补充！） 精神智力：你可以学到任何你想要学的东西。 情感智力：从你的错误中学习的能力。 身体智力：将你的所学转化为行动以及跌倒后重新站起来的能力。 21.要打败CRUNCH（操控经济的），我知道自己必须学习，以看清未来，以及为未来做好准备。 /我决定不成为牺牲者。所以，我在1983年开始窥视未来······ 怎样看清未来：看清未来的方法是研究过去。（老王研究了各国三十年来的房地产发展历史，所以关注历史：你也能学到怎样看清未来）。&#xA;22.为危机做好准备：学习历史、图表、听智慧人士的声音（要改变某事，先改变自己：如果你想改变世界，那就先从改变你自己做起吧：每当我为什么事情而抱怨的时候，他就重复对我说上面的话） 你怎样处理你的财务问题（收入、支出、资产、负债、现金、流动） 为了让事情变好，我必须自己先变好。&#xA;23、女子监狱里，卫生棉条和卫生巾严重缺乏。对这些东西的需要超过了美元。不久，在这些监狱里，卫生产品作为交换媒介流通了起来。&#xA;24、两种思维方式：亨利·福特，如果你认为你能你就能。如果你认为不能你就不能。两种思维方式都没有错。&#xA;25、普通收入、投资组合收入、被动收入、幻象收入。&#xA;26、一个企业家第一位的本事是他卖东西的能力。如果你想走出地狱，那就坚持下去。&#xA;27、理智、身体、情感、精神、规则 。 我们都是人类，但却是不同的人。所有人类都有理智、身体、情感和精神。我们在理智、身体、情感和精神上的不同，让我们成为不同的人。 永远记住，婴儿学走路，小孩学骑自行车，这就是每一个象限里都发生的事情。 生活中几乎每个人都能推杆击球，你不干什么都没有&amp;mdash;-所有的事情都在 ‘干’ 里面。&#xA;28、一视同仁，谦卑。他们认为自己很聪明，他们认识不到生活中的事物是相互依存的。&#xA;29、作者推荐书籍《魔法早晨》哈尔·埃尔罗德 《无拘无束的灵魂》迈克·辛格 （书籍还没有看，不知道怎么样，请自行甄别） 书籍作者描述：讲精神，对于一个企业家而言，一种精神比职业要求更重要。&#xA;30、B计划&#xA;31、教育的腐败:对当今的许多人来说，优质教育的代价太高，教育投资的回报太低。喜欢也罢，不喜欢也罢，生活总归要花钱的。然而我们却不教学生一点财商常识。 关于美国学生贷款： 简而言之，上大学不一定对学生有利，但学生贷款一定是非常有利于盗贼统治的。&#xA;32、最主要的智力是身体智力&amp;mdash;-人们从行动中学到东西（例如我们经常做些对我们自己未必有利的事情）。让我问你几个问题：你是否有过人坐在教室里，但是心却早飞了的情况？你的身心没有在做同一件事。 在学习中实践。&#xA;33、现实世界的教育需要&#xA;1、学习愿望 2、聪明的选择你的老师 3、实践，实践是最重要的词，记住这点。 记牢了：身体智力是最主要的智力。当你开始做某事的时候，其他智力就转为次要的了！</description>
    </item>
    <item>
      <title>个人三省及批判</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/13/9541/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:03:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/13/9541/</guid>
      <description>懒惰的环境在没有他人监导或事情督促下、很容易过量躺平！&#xA;怎么避免上述情况是一个大问题：&#xA;方法：存在问题及时分析， 及时行动/或安排事务！ 养成习惯：每日总结、并列举明日、未来清单（这里刚好使用被推荐的todolist！！！哈哈哈哈，可以可以）！&#xA;以下记录自己的坏习惯及出现次数（印象中哪本书说的错误没记录下来，那就是无效错误!）&#xA;1、陷入性躺平 +1&#xA;2、问题拖延分析 +1&#xA;忘记不掉备案审核成功那一天的感觉（很特殊的幸运和自信！）：努力造就的结果-使幸运、自信环绕！ 加油！</description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐电影</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9537/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 07:36:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9537/</guid>
      <description>推荐观看：&#xA;《盗梦空间》只适合看1遍，很喜欢这种构想！ 单独的话：想法真的可以植入！&#xA;《功夫》：猪笼寨晚上上下运镜的那个镜头，曾经感同身受！&#xA;《土拨鼠之日》：现在的大多数人们，很像剧中的主角-&amp;gt;我们的每一天都一样，直到我们死去！&#xA;《心灵捕手》：看了抖音讲解的（一个心理咨询的电影）&#xA;消遣系列&#xA;《大话西游系列》、《少林足球》：周星驰的电影都很好看！&#xA;《小黄人》、《龙门飞甲》、《海贼王》、《魁拔》、《鬼子来了》、《源代码》、《阿凡达》、《绿皮书》、《三傻大闹好莱坞》、《哈利波特系列》、《星球大战系列》、《东邪西毒》&#xA;励志系列 《申肖克的救赎》、《风雨哈佛路》、《当幸福来敲门》、《小鞋子》、《楚门的世界》&#xA;感人系列： 《1942》、《唐山大地震》&#xA;恐怖又感人系列：&#xA;《釜山行》：最后小女孩牵着手出来，最后这一个画面，让老夫的心&amp;hellip;&#xA;动漫：&#xA;《刺客伍六七》、《一人之下》、《星游记》&#xA;暂时想起来这么多，先就这吧（很久没看电影了！）</description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐书籍</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9535/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 07:15:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/11/9535/</guid>
      <description>以前的自己看书总是没有选择，网络内容又驳杂，在这里作者推荐喜欢的书给大家（突然一想。好像有书影栏目了哈！不重要）&#xA;@&amp;ndash;&amp;gt;心理书：开始接触心理书籍的时候不知道怎么找，很是头疼。后来发现可以百度：心理学分类 然后找适合自己的看&#xA;刚开始买的一本：《社会心理学》 ：拿着上面那本书和一姐姐交谈时，自己说自己心理有问题，感觉人生有点问题！“那你就买认知心理学和发展心理学呀、社会心理学适合销售这类人群来看”-醍醐灌顶! 10月16补充:百度发现：还有犯罪心理学！&#xA;@&amp;ndash;&amp;gt;经济类&#xA;1、《货币战争》：书上讲的美国银行倒闭收割他人财产（今年又发生了一次，一模一样），及对信息支付的预测：很写实，自己很赞同（现在只看了第一本的前半部分） 2、《资本论》-&amp;gt;除非有兴趣，不建议看！讲的最原始的货币 若果拿计算机语言来比喻：那就是讲0和1&#xA;@&amp;ndash;&amp;gt;历史类（历史长河中埋藏着许许多多的曾经的我们，你所经历的他们都曾经历过）同样埋藏着许许多多的时代发展周期规律、希望能引起你们兴趣！&#xA;1、《明朝那些事儿》作者：当年明月：如果你不喜欢看历史，这个你可以看看，以故事的角度来写历史。我超喜欢这个作者。&#xA;2、《初中历史书》：基础不牢的可以先从这里看起，我自己就是！看弟弟的历史书，总结的很到位！&#xA;2025/04/06补充：不止是这些，历史上不止有帝王将相这些，还有众多文学家、诗人、等留下的大量优秀文章，找到一个人的生平，就能延申出很多东西。 @&amp;ndash;&amp;gt;人物传记：-传记类：现国内企业家传记看个两三本就够了。因为国内所有企业家的传记都一样！你不能从中学习他当时的思想、为人处世、对于普通人的我们帮助甚小。一定要带着自己的观点去看，分析写的是否属实！ ：极简、及大胆的论证想法&#xA;最初我一直很不解及很好奇，也很佩服青年时期的他：当了七年的农民，是怎么走出来的？一直想要探求背后的原因（甚至清晰的梦见，见到了真实的习近平，梦里面都感觉到自己激动的站在人群中喊出来的问题：习主席，我超级崇拜青年时期的你，我很想知道您七年的知情岁月是怎么过来的！） 要自己当七年农民，那自己就废了！&#xA;现在有些明白了：他的父亲习仲勋（中共八大元老之一）母亲齐心（1941年的中央党校、延安大学学习过）！家庭环境的耳目濡染、前驱条件的铺垫、自身工作的努力！&#xA;中共中央主席毛泽东评论习仲勋：“你比诸葛亮还厉害”、“从群众中走出来的群众领袖”、“如今已经炉火纯青”。 能得毛主席评价的人当父亲 突然又有些感慨：中国巩固自身地位的信息封锁！好像每一个中国人骨子里都埋藏着皇帝的独权！封锁一切能颠覆自己的东西，即使人民变得愚蠢！&#xA;维基百科搜索人物名：会出现维基百科中文、维基百科繁体、还有百度百科！ 百度百科搜出来：只有百度百科！&#xA;以前的自己想不明白，为什么越往上的人越喜欢往国外跑！自己永远站在媒体舆论这一端。现在的自己，有了一些自己的见解！&#xA;加上观摩现在一些企业家的总结：&#xA;一个青年的最好成长 - &amp;gt; 好的家庭教育（道德、思想！！！、解决问题方法方式、价值观）、明确的未来方向（明见的父母掌舵或自身的明确目标）、良好的社会资源、周边的人物、及自身的稳定努力！&#xA;第一个是起步、第二个是不必要的时间、第三个是认知（刘姥姥进大观园，自认为走了很多地方，但还是会产生这样的观点）、第四个是众多优秀的思想&#xA;网传曾国藩家书-讲勤：“天下古今之庸人，皆以一惰字致败；天下古今之才人，皆以一傲字致败” 自己在原著里面没找到，不过说的也挺让人喜欢！ &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&amp;gt;在这里，想：想他们这一类人的教育方法方式、是否可总结公开，供人们来学习。以他们这一类人的教育方式来教育自己的孩子？&#xA;或者说知识和信息也是成长的一部分，思想更是重要的营养。（万法归宗，资源是什么？怎么获得？）&#xA;地都是一锄一锄种起来的！房子都是一砖一瓦搭建的！加油&#xA;@&amp;ndash;&amp;gt;先到这，后续再补充。&#xA;20240920&#xA;看到别人推荐的&#xA;马伯庸《长安的荔枝》 《太白金星有点烦》&#xA;如果您不确定要读哪一本，请尝试阅读 《明智是否值得？》、 《养育孩子》或 《如何浪费时间和金钱》。&#xA;2025年06月07日 前段时间看到一篇文章：搜索“国学入门书要目及其读法-梁启超”。就可以搜到，可以参考。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一些想法</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/06/9533/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 07:44:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/05/06/9533/</guid>
      <description>1、人生咨询网站（大多都没有方向 人生规划）&#xA;2、思想启蒙&#xA;3、网站优化&#xA;文章带图片的说明 文字记录经历想法的同时图片记录回忆（想起中国跳广场舞的大爷大妈：自己老的时候天天做这些该多无聊）&#xA;4、家乡的书屋（元素：电影，饮品，猫咪，音乐，艺术）是老年的归属、是青年的希望！参考：（郑州-目录书店）&#xA;核心宗旨：（书籍是思想的启蒙，收录好的启蒙书籍供学生观看学习）更是一种环境、及精神经验的传承&#xA;5、 &amp;mdash;&amp;gt;工匠精神！&#xA;6、不公网站（功能：收集现有社会的不公、时代事件、及黑暗面！做一个反面记录！ 宣传标语：让不公终有一天重建天日！）&#xA;7、普通人的私立学校（由民间集资聘请老师教自己的学生！只教：本质）教育资源的吸引！{举一反三：普通人的医院，自己组织聘请医生、供全国使用（线上医疗平台）}&#xA;（例如：100个学生的家长共同出资聘请高学历教师，教自己的孩子、出资给各行各业的优秀人才来讲座）&#xA;8、我们都少了一种野心、害怕这害怕那！怎么做抛却经验的事情（学习：什么样的知识是一生受用的？）人各有志、人各有特点！一生受用的或许不适合&#xA;9、展台一样的工作间（小城市不具备的，为年轻人提供一个立脚之地！）因为现在的自己很需要这样一个环境的工作间 20240828&#xA;10、关于博文的一些规则&#xA;网站不透漏、不展示身边人信息！敬冥冥历史长河中，幕后操作一方的大人物们！- - 再次标明：身边人文章是禁忌！（观看别人博客形成自己的认识！）- - 文字的严谨性！- 11、农村风格的自习室+收藏展览+配套书房，三楼楼顶四面透明（保暖和制冷是一大问题）！&#xA;2025-04-19&#xA;大模型可以通过大量的数据来训练，人为什么不可以！都是智脑。 例：训练讲话能力，有这样一个训练软件，能模拟各种对话场景，给出各种方案，指出不当之处，总结思路。形成框架。</description>
    </item>
    <item>
      <title>访问网站注意事项</title>
      <link>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/04/29/9529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:19:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://haoshuang.vercel.app/posts/2024/04/29/9529/</guid>
      <description>访问最好用电脑、谷歌浏览器；其他浏览器可能页面不会显示（这里真应该来个浏览器界的秦始皇）&#xA;1、网站采用的是GIscus评论组件，组件调用的是Github的接口 加载会很慢，可能会加载失败！ 大力推荐你们用Github！是一个版本控制工具，也是一个小仓库&#xA;2、评论的话需要登陆自身已有github账号！没有的需要到Github注册（全英文可能会有些麻烦：国产的浏览器翻译功能都很友好）&#xA;3、一个网站的内容 和站主的经经历、见解、思维有很大关系！他有点失败：这个借鉴借鉴就可以（希望能有让你们借鉴的地方！）&#xA;4、像所有网络平台一样，它会记录访问者的IP地址 ——&amp;gt;这个你要注意哈！&#xA;如果有侵权：请及时告知，站主会及时处理！ 邮箱：rhaoshuang@163.com- - 如果网站有任何问题，可评论留言，或发上述邮箱，谢谢！- 2025/04/16&#xA;注：从今天开始，记录ip在博客搬迁之后已经失效了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
